一齊13年，年頭求左婚，最近被分手

首先，100%肯定唔關第三者事，唔信既可以唔洗睇落去

中學開始拍拖，一齊左就黎13年，今年年頭求左婚，女朋友好開心即刻應承左

正當我以為下年終於可以娶佢返黎既時候…

個幾星期前既某一日，佢同我講「唔知點解… 我對你冇左感覺… 我想像唔到同你之後既未來會係點樣，我覺得我地要分開啦」

就係咁樣，我地就突然分開左…

我全部野都未消化到，我唯一知道既係，原來心痛真係解心有痛覺…

我唔想同任何朋友或者屋企人交代，所以當呢度係我樹洞 9up 啦

閱

100%肯定唔關第三者事

的確很難過，好好哭一場吧！🥺

完全不明不白喎

可能身體有事 廢事累你？

雖然我覺得係帽事

頭幾日會喊，到呢兩日已經變左一個連喊都唔識既廢人

睇野係黑白 I know that feel bro
時間可以幫到你

點解你可以肯定唔關第二個人事？

共勉之 畢竟十三年 大家既刺一定都唔少 好難講得清楚一定

冇佢既日子都要過 下個會更好

我初初都覺得係帽左先會咁，但係我後尾可以100％肯定唔係，樓上唔信都冇辦法

女人就係咁on9

「我想像唔到同你之後既未來會係點樣」

又係呢啲濕鳩藉口，想像唔到你又一齊，到你想像到果陣，人地都唔要你啦

樓主唔夠有錢

其實初初都覺得係帽左，不過後尾我已經證實到唔係，詳細真係唔能夠係度交待，大家唔信都冇辦法

多謝你

因為有第四者

加油呀巴打

問你點解又唔講有人想知再講啲fd?

識到個富豪/英籍/美籍

本多終勝

一定關第三者事

就算冇同你女朋友搞外遇
但俾到佢覺得自己仲有得揀嘅感覺

點解肯定唔關事先

聽完好sad,以為一生一世既人行唔都落去

聽落個女仔似係本身你地關係某d野令佢卻步，都真係要諗結婚就覺得唔想咁就一世

可能係好事呢，你下一個會更好

認同

帽事既。。真係帽事既

我估一齊得太耐變平淡左

有人追佢，佢受溝
但又唔想你帽
唔想一腳踏兩船
唔想承認自己係變心果個
就會用呢種方式換畫
過多一排佢就會以單身既身份同個男既一齊
分分鐘仲可能係你識既

一定係樓主太悶
出面有新衝擊對比下咪放棄你
點對舊木頭成世
悶撚到

大量弱雞廢柴beta渣撚連登毒撚柒頭仲要落藥派山埃餵樓豬 笑撚死 完美反映坊間99%都係弱雞廢柴男 得個1%係alpha males 樓豬你主動想娶人求婚個下已經行撚錯曬 正確態度同方式係要條女主動求你娶佢 所以港男真係好撚7廢

係囉 咁開post把撚

我都差唔多禁耐。不過無求婚
都係突然一句就分開
不過我無乜唔開心。
而家有時有d得意野..唔知send比邊個睇。
巴打加油。習慣就好

咁樣就可以變心之餘又唔洗承受一腳踏兩船既罪名

首先多謝巴打冇質疑我講冇第3者存在

分手前最後攤牌，大家講左好多野… 佢話我有缺點A, B, C, D… 佢覺得唔可以同一個咁既人永遠生活落去

除此之外，佢話同我地兩個生活太無聊，根本結唔結婚都冇分別，諗唔到將來點同我生活落去

咁多年黎，我地好少嗌交，嗌都好快就解決到問題，相處一直都好好… 就算係求婚後幾個月，都冇無變過

突然咁樣… 我真係消化唔到

有第二個人影響到佢

大把女啦岀面

會過去的，第一句

應該係拍太耐拖無嗮feel 又傻99應承左同你結婚

睇完覺得 日子耐咗愛情變親情 好傷心
當初中意對方嘅野 磨到今日無曬

樓主振作
有時間人生就係咁。
最近睇哲學家羅素自傳，佢有一日自己一個係郊外發呆時，突然發覺佢對第一任妻子無左感覺，之後返屋企同佢講，咁就離婚。

Take care
好自然既事

唔計樓主，從來也只有兩個人

就算冇第三者，佢都一定好快就結婚
佢其實都想搵人埋單架喇，不過you are not the right person

係，只係我單方面以為係細水長流既感情

咁你就咪撚開post啦
屌你老母正一賤撚種

啲女人撚蠱惑架

你地拍拖仲有咩活動做？
係咪淨係喺屋但煲劇

13年..

中幾開始拍？
我大學初識
大學最後一年先認真拍
到而家4年幾
感覺好唔穩定
想像唔到散會點
你13年...
有無先兆

加油呀巴打
有時真係唔一定關第三者事...
或者真係緣盡...

其實好多關係長久下去都係咁
視乎個人心態有冇隨之改變
你唔會吓吓都好似廿歲嗰時日日咁激情甜蜜掛
我覺得個女仔未ready 去將關係昇華到穩定又有種責任形式的婚姻關係

樂觀啲諗 依個女人唔要都罷
好彩無結到 如果唔係戴綠帽都似

女人就係咁on9

好男人又唔珍惜，又覺得可以搵個王子咁，追求童話故事，覺得有激情咁

到到最後30歲無人要，到時識到仔又迫婚

話唔關第三者事證明樓主你根本唔了解女人
我當你條女真係無出軌
但你條女而家係寧願去搵另一個男人快速地拍拖結婚，都唔想同你呢個對足十三年既男人結婚
一個女人會做一個咁大risk既決定
出面一定係見到d野，體會到d野
好快佢會搵到下一個

仲有冇誇張啲嘅跟機

搵個老友啤啤佢啦
再諗都係傷身

係會咁
可能婚前憂鬱症
好多人臨真係要結果幾日先認真諗結婚代表乜

當然上連登黎黎去去都係果d reply

會唔會係你拖到人心淡
利申同男朋友對結婚年齡有分歧，次次傾都傾到喊

OK

呢幾個月因為肺炎少左出街，仲cancel左兩個旅行…

以前就固定一年去2，3次旅行，平日星期六日會周圍去下，影下相，做下運動，係好老夫老妻

咁穩定都散
已經唔敢相信愛情

目前方法有兩個
1. 改變自己性格，迎接下一個新的命中女子

2. 不改變自己性格，都係準備迎接下一個新的命中女子

結論：上天可能想同你講，更好的、更專一的在下次。做好自己，溝新女吧。給點時間自己，不要著急

其實好過夾硬結婚
由她去吧 下一個更好

點解一齊左13年先話悶？
悶就一兩年就散啦
識左咁耐仲未知對方性格？

佢覺得未玩夠，完。

有無多啲details

堅似同第個走佬

最近都有fd係咁
求完婚 就同居 樓都租埋比埋酒席先話自己唔想嫁

我自己覺得d女去到要嫁果個位佢地自己唔甘心
求果下好happy
不過坐低諗諗又覺得自己值得更好又或者唔甘心一結婚咁就對住一世

所以我同個fd講
其實對佢黎講係好事
因為未去到結左婚生埋仔佢先話依d唔係佢想要既生活而要離婚

無，對我黎講係好突然

但當然，佢話已經考慮左一段時間

mean，笑咗

no
應該係冇左同樓主結婚既衝動
結婚真係要有d衝動先會成事

可能樓主女友一去到結婚就開始認真思考係咪真係同你行到落去呢。未必係樓主你的問題，或者係個女人未知自己要咩或者未玩夠。樓主你裝備好自己，到時一定揾到個更加好呢

會唔會一直有問題解決唔到

帽事嘅 振作啊

因為衝動而結婚？

唔係，大家咁多年來都有共識想幾時結婚

我都想知

唔講就咪撚開POST啦
做男人做到你咁垃圾

no
只係結婚一定要有d衝動
諗得多就會猶豫

比如唔生仔做咩要結
同居都得啦，點解要結

樓主問題係無吸引其他女人既本錢
正正因為咁，你女人反而嫌棄你
本錢唔係真係講緊你既經濟能力
係你個人既性格
上少d連登

好過結咗婚先知

但去到第13年先覺醒咁搞笑
我明個種好無聊
Ex除左唔肯同我結婚之外
我同佢放假只會去食飯 留係屋企 訓晏覺
佢有佢打機 我有我玩手提電話
佢對生活無乜要求 都無咩驚喜
我已經對佢無任何期望/期待
有時我真係好羨慕
會有心思為另一半準備嘅男人
唔係求咩物質 佢係連生日食餐飯
都唔會諗食咩好 或者問我下想食咩都唔問
完 全 係 零 準 備 無論生日定節日都係

係，佢都係咁同我講

之後就越數越多問題，數到我都好懷疑呢十三年來，如果有咁多問題，究竟係點相處落黎

仲未明
結婚要日日對住
咁撚悶點頂
不如收條女做sp
佢好快求你復合

因為呢家有比較
你唔信就算
一定有人比到新衝擊你條舊菜

對方婚前恐懼

你幾歲？

條傻仔同我講話佢男朋友好蠢,好易耍走,話同佢一齊冇手尾跟

開頭都唔信,原來係真

到要分手時，原本唔係問題既都會變成問題

唉

例如有咩問題？之前佢冇講過？

拍拖同一齊生活一輩子真係2回事
除非你未結就諗住大不了離婚

1000%同第三者有關

我地節日，周年紀念，生日都會慶祝

以前都會出去周圍玩

只係呢幾個月肺炎，邊度都去唔到，成日留係屋企

如果係咁多年 可能對方巳經厭舊佐

或者佢朋友最近結婚同佢講左d野都有可能
衝擊唔一定係有第三者
可能突然有新諗法

我都覺係

P.s 過來人 又係突然講分手
（之後發現佢中意左第二個）

樓主一係PR, 一係份人太天真

大家性格好夾，生活習慣都好夾

其實講咁多，我都好清楚只有一個原因，就係佢已經唔愛我，只係我唔想接受呢個現實

就知你真係悶棍
你地平時傾咩多

睇完之後懷疑人生
連登仔成日比人派帽？
有問題就一定係帽既事？
唔怪得月入50k都冇女啦

咁既分手原因同我講100%唔關第三者事
樓主自己講完有冇笑
Btw祝你早日搵到個更好

除左句節哀順變 唔知點安慰樓主

實係發生左d事令條女醒覺樓主好廢 唔想同條悶撚過世

以前我地一直都好少嗌交，就算嗌交，好快就無事，問題唔會留過夜

去到分手個日，先第一次聽佢講晒出黎

佢話我份人太理性，唔識照顧佢感受，佢唔想對住一個成日教佢解決問題既人

亦都有話，生活太平淡，唔敢想像將來會點，唔知結婚有咩意思

會唔會淡咗

賭撚一定係第三者

其實都係 因為婚姻真心多種份責任係到

加上樓主唔係女仔想要一生一世的人
所以樓主, 傷心過後搵下一個
對的人佢會等唔切嫁俾你

天南地北，我地乜都講到，每日都好多話題分享到

咁講，反而係佢比較悶棍既人，因為佢份工辛苦，好多時返到屋企食完飯，沖個涼已經要攤落床訓覺

唔緊要啦，事實真係咁，佢地唔信都冇辦法

多謝你唔質疑我咁樣講

其實樓豬真係要多謝武漢肺炎
如果對方因為太悶而分手
你應該慶幸你而家只係單身而唔係失婚

其實好多女人生活都好悶
但我諗佢覺得你悶唔係因為你既生活
似乎係因為你唔太了解女人，唔知佢想要d咩

真係
結完之後1,2年就分
然後仲要話其實都唔係你問題，只係大家唔夾

老實講一定關第三者事㗎啦
爭在佢意唔意識到自己鍾意咗另外一個咋嘛

就算你既心有多麼唔願意，都唔好話我知，你最鍾意既人唔係我

但佢俾機會你, 去搵最愛你的人

可能只係你覺得唔係問題

認同
應該係同你一齊都舒服既
不過太太太平淡
完全冇驚喜果隻

一直有做gym，身形唔錯，不過呢2個星期食唔落野，已經輕左好多

而性格既問題，我會改善

無論有定無 都唔重要了
保重

P牌仔PR post作故仔姐
拉

你係好男人 加油

你講得無錯

我會改變，多謝你既提點

係，結果都證實左係咁

不過而家講咩都已經無意思… 連證明俾佢睇既機會都無

多d了解、關心下另一半
唔好大安旨意

女人心態話你知
如果被求婚好開心
(證明佢都有幻想過同你有好開心既將來）
正常女人被求婚後都會成個腦只係loop
關於結婚既事 同你地將來
（ps.如果佢當時反應唔係假的話)

突然無感覺諗唔到將來
一定因為有野/有人/有事 !出現左或發生左
將你地既將來比下去

果件事果個人果件事>你地十三年
可能有錢過你 總之就係吸引過你
又或者女人同女人對話中
有d說話影響到佢心態

女人直覺好準

唔係講就咪撚開post啦

呢啲情況 100%帽啦

千祈唔好講，唔撚想知

已經同居？ 以女人角度睇，冇乜可能係冇外在因素之下，喺應承左結婚之後突然數你嘅不是，仲要放棄碼頭？女人重視感情同安全感，你地一直咁穩定佢點會想跳出comfort zone?

簡單啲黎講：we accept the love we think we deserve.

一講死全家

可唔可以講多啲

拍得耐通常搵唔到新鮮感
係咁就分開
ching好彩無結到未係最痛

無啦 姐係新鮮感 呢樣野你十三年冇可能再俾到佢

屌都冇人知你係邊個，怕撚咩

綠唔綠唔知
不過多數55波識左另一條仔

婚姻恐懼
可能佢一直都對你無左feel
婚姻哩個枷鎖
令佢正視左哩個問題
覺得唔想同你過世
所以分手

我係女人
可以話你知100%關第三者事

女人有咗第二個先可以對現任咁快變心

未，不過會黎我屋企過夜，衫褲鞋盒日用品，係我屋企全部都有擺低

簡單來講，就係上面絲打話，可能一齊太耐，求婚個下佢當然開心，不過佢再諗多兩諗，就冇左當日想結婚既衝動嚕

結唔成，就要分吧？

係 我自己既理解都係咁

其實睇下樓主女友幾快搵到第二個就知

Exact7ly

要咁快對人無哂感覺，首先一定係有人吸引到佢，放咗情感係佢度先做到

我係女
我身邊啲女人係因為心淡 唔夾先分手

心淡，無左感覺 就係咁

一世太長喇
佢唔夠愛你 冇信心同你一生一世 咪放過你放過大家囉
講到尾只係佢唔夠愛你
揾一個更愛你嘅人啦

無左感覺應該已經有一段時間
你完全get唔到？？？？

係 一定唔關第三者事
但係 一定關錢事

係，所以我都控制住自己唔好死纏爛打

只係未捱過呢個時間，先上黎 9up 下

早霸王上個禮拜都有個消防打去
又係差唔多

儍啦，你哋都一直有傾結婚，有晒共識
可能你未接受到現實，所以先排除有外在因素
如果咁係舒服D，希望樓主你早日走出低谷，最好唔好再抱複合嘅期望喇，到時諗諗下又離開你頂得幾多次？

生活上仲會有小驚喜，大家都有心動既時刻，性生活都好正常

只能夠話，得我以為咁樣係細水長流式既感情

到到佢要認真思考結婚既時候，佢就醒左嚕

連登仔就最誠實最唔偷雞最純情架啦

兩樣都唔關事

我地兩個收入都唔錯，冇經濟壓力

樓主個case 唔同，一來13年, 二來已求婚，三就係一直相安無事，仲有話題Tim, 突然唔夾或心淡唔logical

都想賜教下點樣走出失戀嘅陰霾

加油

多謝你

我都唔知幾耐先走得出低谷，唯有定個限期俾自己，到期就要放低

好肯定條女會比樓主快好多搵到新既另一半
係呀同第三者無關
不過人地好想搵過個咋嘛，反正出面有其他機會

識於微時嘅關係 其實冇乜幾可真係適合大家
再者 大家都係初戀
實有好多人會覺得 出面個世界好大
好想望下個世界係點樣樣

我覺得如果13年嘅話
好可能其實一早已經有問題
可能女朋友覺得樓主點點點
但樓主唔覺/覺得唔係問題
耐左女朋友會灰
但係嗰啲問題唔會令到當下立即分手
但係一到話要結婚佢就要面對呢個問題
當中可以係兩個家庭、價值觀
我亦都相信樓主講嘅冇第三者

所有大小節日都有慶祝，咁有冇過係驚喜？
定係全部都係佢問你去邊度食飯好？
日常邊個主動搵多啲資料？
其實好多嘢睇落冇問題，但係細節上就出現咗好多問題

加油！13年好長，但你前面嘅人生更長！
重拾心情，重新上路，祝巴打你快快放低！

對
根本同心淡無關
一齊13年，有安穩生活，樓主又咁專一，點樣心淡
就算樓主真係唔了解女人心，但對咗13年乜都接受哂啦
如果出面無其他機會點會拖到而家先要走，個risk咁大

我腦入面幻想未來一齊生活既畫面，全部破滅晒

暫時冇諗過「以後搵唔到咁鍾意嘅人」，只係知道自己好愛佢，唔想失去佢

幾個月後，希望會好d啦 我已經有心理準備以年計去放低同佢既回憶

sad , 加油

樓主ex講左一堆問題出來
而樓主只覺得係對方想分手先講咁多問題出黎
一路根本就冇問題既

即係佢根本一直都冇察覺

有無幾億身家？

撐你 加油

有d人未試過花花世界係唔會心息。
或者呢13年來因為道德既枷鎖至同你一齊。

可能係一時衝動女方先答應你，然後佢自己冷靜過後發覺無辦法成世都咁生活落去

anyway有咩唔開心嘅就上黎呻，大家都樂意做你樹洞架

分左兩日已經知佢同ex出街 好快一齊埋 但一定唔關事

咁你咪撚柒開post啦
屌你老母

Agger
樓主應該一路忽略左女友覺得有既問題
去到佢到就唔係問題
女友心淡又灰
到要結婚佢就發現無得拖，男人唔會變

多謝你冇質疑我既講法 我得出既結論同你差唔多

我生日就佢安排，佢生日就我安排，其他日子大家好隨心，邊個諗到去邊就去邊

如果平時去旅行，就會我地一齊去安排，去到都未必跟行程，都係隨心而行

可能個關係太舒服太平淡，到要結婚佢終於要正視 d 細節問題

你女朋友最近有冇去睇戲 係咪睇左金都所以咁諗

多謝你地

可能突然之間醒覺，覺得自己未玩過

能夠令一個同你十三年既人響無第三者既情況下唔想同你走落去
好想知樓主係一個點既人
我勸樓主唔好搵其他女仔啦，無謂害人啦

其實好多人都會咁
一齊耐左就大安旨意
其實有啲問題擺係心冇講姐
或者講完都冇用
到有日忍唔到先離開

希望巴打振作

係，我一直都唔覺有問題

我以為真心相愛就係互相包容大家既缺點

佢以前都會咁同我講，但我知道佢唔再係咁諗嚕…

頂中到
我有個舊同學就係咁
明明埋門一腳就結婚，婚都求埋
點知一個月唔洗就有新歡

即係未玩夠

搞Gay無咁傷心

佢搵到個各項能力比你更好既人，咪飛起你。去到結婚成家，女人係會想搵the best。

一模一樣，不過冇13年咁長
佢話仲鍾意，但係已經唔愛
分咗三個月
到今時今日都仲會聯絡，所以放唔低

我有 gay friend 一樣情路坎坷，感情世界邊有咁分

帽事既

同路人

連藕斷絲連既情況都係一模一樣

明佢點解同你分手 應該係因為你太濕鳩唔似男人

即係識左個無缺點a b c d既人
比咁多籍口分手係因為第日佢比人飛可以搵番你
有多個水泡

做佢水泡就傻豬了

有啲嘢唔係話包容就大晒
感情係兩個人經營，戀愛係用對方希望嘅模式相處
好似上面有啲巴打絲打咁講，唔係所有嘢都大安旨意
我相信佢原先係想同你過一世，如果唔係都唔會同你拍13年拖
你覺得好似好舒服
但係女仔都係需要驚喜需要哄
經營一段關係唔懶得㗎

真心未必係帽事,但結左就難講
恭喜樓主，支持住，you deserve better

傻喇 愛你既就會包容
唔愛你既呼吸都煩
問題係藉口

其實唔需要刻意喺佢面前表現出自己改變，既然知道自己問題喺邊，而佢又同你冇斷絕來往，喺呢段時間可以對自己重新認識，到真係有所改變再偶然喺佢面前出現，如果佢對你仍未心死的話相信佢會feel到既，就算做唔成夫妻都仲可以keep番朋友關係

你發唔發現到而家你仲將所有野推晒落佢度
唔係話佢冇問題
但你好似由頭到尾睇唔到你地段關係有咩問題咁
上面啲人問你就係咁講一啲好既野
你付出既野

同意

你後尾嘅發現有無幫到你放低佢？
或者放低件事

分手

完全理解，只係自己未肯去接受呢個現實

你條女係陳法拉？

你睇佢打d野都知佢好唔男人啦
一定係嗰d好無個性，乜都無乜所謂得過且過既人
而且睇佢個款仲係未知自己真正衰d咩
比人飛仲想同人keep住contact
更加印證佢唔夠男人呢個事實，佢咁做只會更加萬劫不復，更快推條女去搵條新仔取代佢

冇錢 完

真的可以了 我可以了 放棄相愛資格
耽誤的青春 是美好的 天真

你說出道理來

我相信我地冇懶惰咁去經營呢段關係，只係一路行一路行，我地唔再向同一個方向前進

近呢兩三年，我好專注工作，事業開始上軌道，就係為左令佢將來同我一齊既日子可以舒舒服服咁過，不過佢要既可能根本唔係呢d

樓主，希望你可以認真諗下
如果你仲希望可以一齊
好好地傾下，直接面對女朋友講嘅問題
如果都冇彎轉嘅咁應該佢都覺得都13年啦你都唔會改

樓主睇左金都未 可以睇下

樓主睇開啲啦，我個case同你一模一樣，不過拍拖時間

無你咁長，我只可以話對方係未正式同另一個一齊，但佢

身邊一定出現咗一個比你更吸引嘅人，但又唔敢咁快俾你

知佢已經愛上左另一個；不過我好感激佢嘅離開，我遇上

我依家個老婆，仔都生埋，所以緣份嘅嘢你估佢唔到，睇

開啲，你值得擁有更好的

咁佢究竟要啲咩 你有冇認真諗過？
佢講嘅時候你有冇聽入耳？
佢講你有缺點ABC啲嘅時候你有冇反思下係咪真係有咁嘅情況呢？

可能就係13年靠個忍字
終於再忍唔住就爆煲

明白，都多謝你提醒左我，我真係未跳得到出黎諗

呢段沉澱既時間，我會認真思考下

我想講
女方份工其實好撚影響
拍左年幾果時佢番間鬼佬firm
一星期有3-4晚放工同同事食飯飲野
一堆條件好既男同事溝佢
但做左半年就轉入政府
同事變哂阿叔阿嬸
如果佢當年繼續番果間鬼佬firm
100%散硬

啱㗎喇
啲錢儲儲埋埋
與其拎去請親朋戚友飲
不如約下唔同人去飲

不過估唔到結左婚都會遇到未玩夠呢個問題...

Same Here
肺炎令我地少左好多見面
準備接近分手

大把啦
爭在會唔會攤出黎離婚

大把人未玩夠咪出去玩
Keep住屋企果件

嘩屌好中
其實佢打出黎既野客觀睇根本一d問題都無，特別係拍咗13年拖情侶
但佢就想呃自己條女係因為呢d野而突然唔愛佢
潛意識想話比自己聽係條女出咗問題
正常黎講條女過咗13年先唔愛佢一定係因為樓主有d令佢無法接受既問題
但樓主意識唔到，所以無講出黎

金都？！
謎底終於解開

我已經將佢講既問題，全部寫晒落我本筆記簿入面，日日三省吾身

只係呢一刻，大家都覺得暫時要多少少空間同時間去處理自己既情緒，仲有keep住聯絡既，不過之後點發展落去，我真係唔知，隨緣吧

睇左

因為有人條件好過你

一定係帽
冇其他可能性

搵個新既都得
佢對樓主已經不存在愛情
或者係比朋友更親少少既友情

睇哂樓主啲reply
覺得樓主根本無反省過
你根本無解決過問題
你係逃避問題
甚至到呢一刻覺得自己嘅錯都係無錯，只係對方唔繼續包容
人地願意浪費13年青春都唔想同你過下半世，好心你正視下自己嘅缺點，唔好剩係將責任放喺人哋度

屌同連登毒撚講都浪費時間
溝唔到女就賴錢
到人話有錢就話冇幾億

我信 我同我ex都係咁 太多小問題累積 係你唔發覺 並唔係你ex所講 唔知點解 有陣時人就係咁 唔鐘意就唔鐘意 信我 我都係a1 12年 過左一年後你會淡哂

好多on9比人帽左 就想個個都係咁 樓主唔撚洗理

既然樓主話一定唔關第三者事
咁有咩可以驅使到佢前度「突然」決絕分手呢？
佢仲要話對方分手時提出既缺點abcd一直都冇講到
好似暗示對方係為左分手先作啲理由咁
好喇，我當真係咁
咁樓主點解釋女友要走？咪仲解釋唔到

每個被分手都試過咁諗，直到見佢拖住第二個出嚟

我信唔關帽事
有可能係女方覺得你唔夠成熟

好明白樓主
上年6月男朋友都係突然話冇feel又搵唔到原因
本來想分手 之後又冇事 到而家都一齊緊

而家我對愛情既觀念改變哂
原來真係可以突然冇feel就冇feel
雖然仲一齊緊 但心裡面仲有條刺

有時都會諗 其實「穩定」係咪就係問題.....

恭喜你 長痛不如短痛 佢都講到咁 就算結到婚都唔會開心 萬一生埋仔就更難灑脫地斷欖 仲害埋個小朋友

我就係咁 勁後悔結左婚

本來都唔想回，橫掂樓主又話唔信唔好睇
我又諗住當冇睇過就咁算

問心，全部都有，或者係我改變既速度追唔上佢既期望

另一方面，我以前都會同佢講，希望佢某d方面可以做好d，不過性格既野邊有咁容易一朝一夕改變呢，咁多年啦，我已經接納左佢就係有呢d缺點

只係對佢來講，包容我既quota已經用盡晒

巴打振作

太穩定就係一個問題
人要成熟，但成熟唔代表一成不變

解釋得到就唔係愛情了

樓主你話EX 數左ABCD.. 既缺點可唔可以講黎聽下係咩
真係可以嚴重到放棄一段13年既感情無彎轉?
又唔係錢既問題, 又唔係第三者, 只係單單一句生活好無聊就要分既話真係好行既借口, 外人實會覺得佢有第三者。 當然有無第三者樓主應該清楚既, 對左13年既人有野瞞住你你應該都feel 到, 如果你接受到佢俾你既原因證明你自己都覺得係有問題。 祝福你啊樓主, 就咁聽樓主應該都係踏實型既人黎, 真係唔得既下個會更好。

我可以理解
個人會變到好似一碌木咁發牛豆

同你情況一樣⋯⋯
到底佢係唔愛我唔想做，定性格係咁？

唔係第三者
唔係因為錢
咁肯定係因為佢份人有嚴重嘅缺點，嚴重到對方一諗到要同個咁嘅人過成世就卻步
一個女仔嘅十三年青春，話放棄就就放棄，唔係絕望嘅話，點會行到呢一步？
加埋樓主回覆嘅態度，我都多多少少感受到個女仔嘅無力感

樓主 加油

或者你地今生無緣白頭，但係試下諗下以前一齊開心既日子，13年既緣份，唔係個個都有。如果大家真係緣盡，咁祝福微笑道別都算係不枉呢13年既情份。我知一定好痛好痛，但巴打要加油💪🏻

其實我覺得唔一定一面倒係樓主好差
但至少係兩個人之間一直存在住一啲問題
而樓主唔察覺
女仔咁多年覺得心淡，就算結左婚都唔會改變到
所以決心離開

不過我都相信係有啲野trigger到既
可能係兩個人之間
可能係睇到啲野聽到啲野都唔奇

不過我覺得好過照結婚
冇耐又離婚既

過一排先交代啦 唔急

我知ex性格係咁
但願唔願意改變又另一回事
每個人嘅love language 唔同
只可以話 佢比唔到我想要嘅野

有冇咁似，我以為自己開post
一直唔講結婚就冇事

明明之前一齊睇結婚d野，
求婚個日佢都好期待，
同同事討論我個日會求婚

好啦，求完之後就日諗夜諗
諗到成幾個月訓唔到覺
試完婚紗竟然係度喊
望住隻戒指又係度喊

但d壓力又唔同我 share
自己諗完突然間話分手
分手前一日仲係正常咁拍拖

再誇d

想問下
你見到佢喊嗰陣你做咗d咩去應對

男人專一 對女人黎講 價值唔大
反而你玩玩下 啲女人驚你走佬多啲

係咪你平時都太縱依個女人
咩都安排好哂 唔洗佢付出？

往往女人珍惜既唔你既付出 而係自己既付出
當佢對依段感情冇付出 愈易對你冇感覺
而佢自己付出得愈多 愈唔會走 唔甘心走

掉轉諗個女人情願30歲難搵另一半都要分手..

[member]對方講左分手，但自己唔想，最後同意比大家幾日時間冷靜下同諗下係咪繼續
btw 我地都係關注返樓主[/membr]

我都想係假

主要兩樣

A. 佢覺得我份人太理性，例如佢同我呻工作上既煩惱，我首先淨係識得畀解決辦法佢，佢覺得照顧唔到佢情緒

B. 我份人好急躁，而佢就相反，係好慢既人

無錯，我兩樣都認同，我甚至寫低左係一本日日隨身帶住既筆記簿上面，日日提醒自己去改善 屋企人都睇得到我呢幾年好大轉變，不過可能我改變得太慢，追唔上佢期望

求婚前後，其實都冇因為呢兩樣野嗌過交，甚至交都冇嗌過。只係，到要認真考慮結婚既時候，佢發現容忍我既quota已經用晒

唔好下下都帽事 好冇

真心
好大機會係佢喺出面遇到個可以比刺激佢嘅人

巴打你個case更難面對

接受唔到平淡既人冇資格結婚
或者係香港先咁奇怪
唔通日日生活到韓劇咁先正常？

佢自己收埋喊

直接叫佢食屎咪得 唔需要就佢

可能依家先覺得自己想要嘅唔係呢種生活，唔係淨係男人先想做脫疆野馬

都可以肯定同講 一定關第三者事
你d缺點一齊左咁耐佢要厭棄就一早厭棄左啦
一係就第十年已經厭棄
點解會突然會咁？
就係因為出現左第三者囉
唔好再自欺欺人

咁你大撚鑊
似乎你既問題係你好唔了解女人
但你女友明知你唔了解女人都同你一齊十三年
你再唔改就算比你遇到第二個一樣會出現類似問題

女人分手可以好絕情

樓主買樓未？

有樓

btw，唔關經濟問題事

嘩呢D咁造作既野你都講得出既?

我買埋樓佢先悔婚。。。。

唔係啦，回應返佢個名姐，係慕容燕係東邪西毒入面既對白

咪係 樓主唔好死撐喇
就算D仔冇溝你條女
你條女都覺得佢大把世界未玩夠 先唔想咁快比你綁死
Btw 加油move on

咁巴打有咩打算

我無經濟壓力，一個人都暫時搞得掂…

其實諗起要對著一個人對成世 重有種無形壓力

我拍左六年，都岩岩分手
唉

就有種

好認真咁睇咗巴打嘅分享

佢可能係以前一路都將將就就咁過日子
所有野都就曬你
如果唔係，邊有兩個好夾嘅人
簡單嚟講，磨合嘅過程可能係得佢磨之後合你
如果係男朋友，咁樣就下佢梗係無問題
因為覺得「算啦，就下佢啦」
或者覺得「忍一陣，好快過」
但結婚無得咁，一忍就幾十年

又或者咁講
記唔記得以前小學雞on9仔暗戀女同學
企係走廊望人哋
然後暗戀好撚耐
但一嚟就表白，女同學就請你食檸檬
其實同一個道理，佢都未準備好去下一個階段
但你已經準備好一切
我覺得唔係要話有日程表咁提佢
幾時我哋會睇樓，幾時會睇酒席咁
但都唔好話，你一個準備好曬所有嘢先同佢求婚

有啲思想上嘅融洽，都係要慢慢溝通出嚟
不過依家點講都無用
老蘭唔安全，多病毒
巴打買酒返屋企飲啦

有冇間唔中講下啲sweet野呀Eg.我愛你呀
13件真係小可惜 假設真係唔關錢同第三者事嘅話
可能你地相處上真你乏味左啲嘅
其實女人係鐘意氹佢安慰佢多過幫佢解決問題嘅

Anyway係你嘅始終都會係你嘅
頹幾個月好啦

女人真係累積夠失望到一個點就走了 幾唔捨得都唔想再咁樣落去了.. 個種灰心 無力感真係...唉。
或者佢其實默默等咗你改好13年 但結果去到結婚前你都仲係咁樣..所以佢真係的起心肝要走了。
如果佢係易心軟嘅你睇下追唔追得返啦 可能佢嚇下你等你真係決心要做好要改呢。

諗諗下 唔想咁就一世

巴打 我8年 same case
你幾大？

帽事嘅

作為過來人都認為係咁
睇完樓主d回覆 站係女性立場係你求完婚先真係諗係唔係一世都要咁過
我都信唔關第三者事 只係你d ABCD缺點佢忍唔到落去所以分手

我信你。而且我知你女友諗緊咩。

你女友：開始識你個陣，純粹覺得你xx, 無諗太多就一齊。點知一年過一年，大家都按住社會軌跡行。
其實我同你講過好多次，我唔鍾意xx/我鍾意xx, 都無咩點改。但有時諗諗下，又覺得你幾錫我，咁就算數。
直到呢日，你向我求婚，我個下真係好開心。我地終於happy end.

但番到屋企，愈諗愈唔對。結婚wor,一世wor. 你成日xx, 我到底可唔可以頂到一世。

其實我十尾廿頭，已經同你一齊。。。其實會唔會有更好更夾ge人呢

大佬呀 一齊左13年呀
樓豬d缺點一齊左第1,2年佢都已經知晒啦
咁條女都起碼忍左10年啦 真係忍唔到？
其實條女都已經接受晒同慣左樓豬d缺點
咁點解要突然分手？咪係第三者囉

毒撚唔拍拖了，拍十幾年，個女朋友突然有一日唔鍾意你，咁多年就收皮

咁不明不白無理由唔關帽事，可以肯定嘅係樓主嘗試催眠自己

有研究講過難過嘅心痛係真係心臟痛緊

呢排見多啲朋友 做多啲你自己想做嘅嘢
Time will heal you

唔一定。始終拍拖只係幾個鍾ge 事，有乜唔滿意，反正夜晚12點之後就番自己屋企，變左好易將個問題拖落去。

直到被求婚，先肯正視問題。死啦，一世架wor.

就分手啦

女人就係咁撚仆街。我好明白。
我同樓主差唔多，我都突然被飛，突然又係將唔係問題變成問題
哭能左好耐

巴打真係慘既

搵下人傾多d偈先啦，分散下注意力

同公司拎假/hm office，再返工真係會冧

係喎唔記得左，唔怪之我唔like 東邪西毒

就係拍左13年 之前都唔捨得
到真係要一世先去諗 拍拖咪過得去 結婚就不了

樓主有冇睇金都？
你入場睇完可能搵到答案

又無帽你，唔岩咪唔一齊，有咩錯?

就係你呢種自以為是嘅性格
你以為食硬佢啊
搞到13年嚟冇真正想關心過佢囉
人地冇左心動既感覺呀

除咗求婚呢一part 我同你遇到嘅野一模一樣
女人都係咁 明明佢一早已經發現咗問題係邊 但永遠唔會即刻提出 係要去到某啲臨界點先一野爆發
但爆完就已經知道無得彌補 亦無俾機會你去彌補就直接收你皮

睇咗第一句就唔洗睇落去

突然我好怕同我依家女朋友會好似你咁
雖然我地一齊無你咁耐，但都已經認定大家

巴打你要撐過呢個時期，過左就會好返d，但呢樣野真係一世烙印。我唔知有無可能復合到，但你千其唔好強求，順其自然就好，可能你會搵到下一個你更愛既人，唔好諗返轉頭，向前出發啦

已經唔使佢供
仲有咩可以嫌

無車，無狗，無三層😂

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

我諗係你求完婚 佢認真去諗你地既將來
一齊左咁耐 可能習慣左 又懶得去改變 突然求婚就醒覺左

其實唔出奇，我對住我女朋友都講過同一番說話
純粹覺得一齊生活唔到

唔知點解…
我對你冇左感覺…
想像唔到同你之後既未來會係點樣
我覺得我地要分開啦

根本係分手公廁藉口，不過你條女一次過用晒都幾屌下

婚前恐懼？

總知唔關第三者事，臭雞

我大學拍左三年幾散
散嗰下一樣冇先兆
一星期前先搞驚喜俾佢，佢又受落
下星期話分就分
好撚古惑

早死早著

12＋１３年

２５－３０歲既女人／女仔係香港都大把市場

算啦，諗下點搵多啲錢好過

如果你之前有買股票
今期爆撚到仆街唔多唔少都有錢執

一係你窮，一係你唔夠另一個有錢囉

我想像到港股又變返３００００點

我又多１０萬８萬零用錢

往好方面諗，對方結左婚先後悔仲慘，樓主咁後生大把機會。

希望你快啲喊到吧

真係可以冇feel嘅13年

13年都未跟定你
檢討下

30

thank you

唔返工仲死，困住自己人都癲

有睇

咁就13年，點搵另一個

有無拎返隻戒指

年頭求婚，接受左，再過成半年先提出？
13年咁玩法如果如你所講只能係個女仔係傻

多謝大家陪左我一晚，其實咩問題我好清楚，只係感情上暫時未接受到，搵個樹洞抒發下感受

雖然我地大家唔認識大家，但係你地都肯停低留幾句comment畀我，鬧我既好，安慰我既好，冇乜所謂，我接收到你地既好意，多謝

有緣再見

true
佢一定曾經暢想過同你結婚
Timing過左就係過左
恨錯但難返

除非8歲開始拍

十三年
講真要冇feel一早冇
可能佢嚟刻想要嘅野你俾唔到佢
所以分手

這一年 比較特別 ......
(不可以用來做 參考) ......

不過 有一方說分手
即係 她選了比你更重要 的路來行
結婚 ...... 結完就分 ..... (好合理)

岩嘅話
一個月閃婚都有
時間同新嘅人會沖淡一切
雖則睇怕都要好耐時間

通常呢d情況 話多排 fb ig就會見到佢地既合照

咁多年都冇問題應承嫁埋，而家無啦啦覺得有問題，除非絕症冇得醫費事拖你啦，唔係就一定出現左另一個比佢比較，比較完咪知你大把問題囉。呢排有冇轉工學咩興趣班，無啦啦返教會果啲呀？

女人一認定冇FEEL 行唔到落去就會好絕
可能其實佢發現自己根本唔係咁愛你,一齊咁耐只係習慣
忽然一下覺得應該去搵真正的MR,RIGHT,唔再浪費時間

4年前同拍拖6年嘅男朋友都喺咁，無疾而終。
當時嘅我哋，日日見都唔厭，到佢提出同居，我哋嘅感情更加越嚟越好，無咩點嘈過交，到第5年，我生日時候佢同我求婚，我諗都無諗就應承，因為喺我眼中嘅佢，真喺對我好好，我亦都好愛佢，佢到希望一生都可以同佢一齊。

我同佢訂哂酒席，訂哂旅行，約埋時間影結婚相，一齊買咗我哋第一間屋，嗰陣時我哋一齊揀傢俬，揀裝修，睇住間屋由乜都無，變到我哋兩個都好滿意嘅小天地，我真喺覺得自己好幸福，佢亦經常同我講，好期待我哋結婚嗰一日。

但結婚前一星期，佢同我講...覺得俾唔到幸福我，佢覺得自己未夠好，叫我搵一個更加好嘅男人，我同佢講，我同佢一齊好幸福，有佢就夠，但無論我點講，佢都只喺講希望我揾到個比佢更好嘅人，然後就所有嘢，一夜之間都無哂，佢亦都block咗我。

我情緒崩潰咗好耐，都諗唔明發生咩事佢會無啦啦咁，但我好肯定佢無出軌。

直到而家，已經過咗4年，佢仍然無拍拖。

點解我會知佢無拍拖？因為我哋分開之後半年，佢轉咗公司，而咁啱佢公司搵我公司做嘢，我哋再見返，近乎一星期見到5日，一開頭都尷尬，但我哋都喺工作同感情分得好開嘅人，所以過咗半個月，就慢慢會傾多一兩句(其實每晚我返到屋企都仍然喊幾個鐘）。

有時候我哋開會開到好夜，每次佢都會話送我返屋企，我病無返工，佢會嚟我屋企問我有無事，但我知道只係朋友嘅關心，唔喺以前嗰種。

我問過佢有無拍拖，佢話同我一齊嘅日子，好開心，好幸福，無人可以代替到我，但佢只喺想自己一個，因為佢覺得無信心令任何人幸福，覺得自己一個人會開心啲。

後尾，喊到某一日，我開始諗，或者愛人一個，就喺想對方真正開心。

原來就算日日相處得好開心，對方亦好期待同自己將來日子嘅時候，都會突然無咗。

好正常啫

當諗到件事原來咁認真真係要同你過一世時

發現自己其實唔係真係咁鍾意你
咪分開，好合情合理

任何關係當你大安旨意覺得好安全嘅時候
好多時反而係分手邊緣

我明呀
我老公都講咗類似嘅説話
只知感覺失了蹤

男人都係咁
人就係咁

你都幾撚廢
但你條女都唔係咩好人

咩人就識返D咩嘅朋友
揀得啲八婆做朋友都知咩料

哇 唔講以為拍緊劇

真
溝唔到嘅女=貪錢臭雞

A個point好似好多男仔都會中，聽女仔friend講佢地多數係上呻下，而唔係想聽解決方法

On9 好明顯有第三者
拍左13年先話冇feel

就算好似你講唔係第三者，都係因為無新鮮感。
呢啲情況同你散無耐就會有第二個

女死女還在 咁大個森林驚無咩
13年樓主頂盡咪30頭到中，衝下事業 大把女埋身

仲做唔做得番朋友？

我同男朋友一齊咗11年
同你哋一樣都係一直相處好好

你女朋友上面講果d嘢全部都係我心聲
由一齊咗10年果時開始就一直諗係咪應該要分手
到宜家諗咗一年都仲係唔捨得

我相信你女朋友要做呢個決定都好難過好心痛
十幾年感情唔係咁容易放得低
人生一半時間都有對方陪伴住
都唔知可以點去過返得自己嘅生活
周圍都充滿住大家一齊嘅回憶

好想知可以點去補救一段咁嘅關係

唔知你係pr定點
我最近都4年散左
同你差唔多

佢都係突然覺得無左feel
我未追曬啲

你係咪完全放棄了？

我同你一樣巴打
不過只有4年
但依4年日日見見好耐
可能對厭左

佢係同我再同啲fd講都係突然好想單身
唔關有無見到第二個事wo

你係咪放棄左？

我呢其實好清楚要放棄
一嚟佢諗得好清楚先講
二嚟佢本身就係絕不回頭嘅人

我地未拍佢都講過好易無feel就散的
我都寫曬信同送禮物咁（其實係一早知無用）

其實佢都講到好清好楚

但我都仲ff幾年後追佢咁
年輕嘅ff

係
一咁長時間
我覺得對雙方都好艱難

或者命中註中定一定要分

你有心救不如試下同佢攤開曬嚟講
係好認真咁

就算大家決定分開一排都無所謂

樓主講野濕濕鳩鳩 係gay嗎？

婚姻輔導睇下有無用

我淨係知女人絕情起上黎好恐怖

有比較先知同你一齊生活無聊，同埋先知你缺點

係

個個都話唔關第三者事 跟住分關左一星期就有新菜

最後點處理？

100%肯定唔關第三者事
完

絲打你有無拍拖

大家咁合適
等到人最後果陣要個伴陪先搵返佢囉
反正佢又唔拍住
你可以去玩下先

缺點果D唔洗理爸打,想唔鐘意一個人,千個理由都作得出,祝你下一段幸福,加油呀！

樓主完美演繹何謂催眠自己 扮訓ge人真係唔撚會醒根本佢由同條女一齊到依家俾人飛都keep住呢個自閉狀態
笑到我 救命

我100%肯定係
女人變心一定係有外來因素

覺得自己仲有市場，應該可以識到誠哥個孫。

不過樓主醒目 知自己係自閉料 所以講明圍爐post唔係扮野叫人屌醒

唔怪得你俾人飛

真係唔關第三者事？？？？？女人變心一係溝到新仔，一係覺得自己溝到新仔。

推 抗爭Mind Map #國際戰線 #取回強積金 #一國兩制已死 #聯繫匯率 #馬格尼茨基人權法 #特區免簽地位

小建議....盡全力是旦搵個人一齊 , 你一公開個下 , 佢九成會死死氣咁返黎搵你

清冷靜D
我係講反話, 點睇都係識咗第二個

鷲哥冇講錯㗎

我知啊，分分鐘條女係覺得有新目標就首先清空左做單身先，瓊乾水等新目標埋黎。

ok

我都見過咁嘅情況，有時呢啲真係唔一定關第三者事

我某ex同佢某某ex又係咁，不過時間冇咁長，佢哋一齊7年都係同居，佢話個男人好保護佢唔太想佢做嘢，所以大齊咁耐佢淨係做過1年嘢，嗰陣佢話個個都覺得佢哋好好

之後傾結婚，佢男人俾埋禮金，同我ex婚紗相都影埋

但到最後一刻又係咁，退埋禮金

我問佢佢又係嗰句，同佢一齊我睇唔到個未來

加上佢講過一開始結婚佢唔係咁情願

最後個男人聽講仲等緊佢

你就係樓主女友

你女友真係你女友
樓主睇路

好方面諗 起碼唔係結左婚先離婚

頂住bro
頂得過幾個浪就得

如果條麻甩佬係誠哥個孫，識佢第一日就 飛擒大咬啦。講到尾都係個錢字，但條女一定否認。

唔好撚傻啦
邊個教你呢d咁既on9野

基本上都係d女戇鳩，以為自己可以揀到個更好既先會咁樣。
不過唔洗驚，我十個friend飛完條仔，十個最後都無好下場
女人就最清楚女人可以變到幾蠢，要成日同自己講諗返佢地點折墮嚇自己。

識條女老公做地盤，話100％肯定佢老公冇叫過雞，點知

爸打，我曾經同ex 拍拖8年，樓買左(落埋佢名）、酒席 okk好、帖都派埋，但最後都係分手。但相信我，只要你夠好，最後後悔既一定係佢，而你一定會搵到個更好的

唔知點解對你無咗感覺
呢個世界感情既野邊有唔知點解
其實唔係唔知點解
只係講唔出口啦
至於點解講唔出口
你都係問返佢啦

100%唔關第三者事
呢個世界無野係絕對架

要講究而不是選擇「將就」退而求其次的過活。

真的一輩子太長了

媽媽在離婚的時候，對我說了一句:「一輩子太長了」

爸媽離婚，就因為爸爸向媽媽養的蘭花盆里彈煙灰…

我媽媽是那種下樓倒垃圾也要穿戴整齊的精緻女人，在我12歲時，她和爸爸離婚了，就因為爸爸往她養的蘭花盆里彈煙灰、扔煙頭，多次勸阻無效……

親友來規勸，她只有一句話「他人很好，只是沒辦法繼續」

外婆氣憤的罵她 「你就是書讀太多，想的就多了」。

在外婆眼裡，她的女婿高大英俊，能賺錢，孝順顧家，反而是女兒任性自私，

不考慮孩子和父母的感受。

她也很難理解媽媽痛訴爸爸的那些如不愛洗澡、衣服襪子亂扔、吃飯狼吞虎嚥、沒空陪她、記不住她生日、紀念日……哪能算是毛病，男人不都是這樣的？

我至今記得媽媽帶我離開曾經的家時，流著眼淚對我說「希望你能理解媽媽，一輩子太長了」。

我16歲時，繼父出現了，他個子不高，相貌平平，但整個人看起來乾淨清爽，笑起來很溫和，我竟對他沒有排斥感。

他會為媽媽的花花草草換上漂亮的花盆，給媽媽新買的淡綠格子桌布配上了新的盤子碗筷，為她的紅色連衣裙選一雙乳白的方跟的皮鞋，給我用鐵環勾著的幾把鑰匙換個漂亮的鑰匙扣。

他會拉著她的手一起去江邊散步，看夕陽和日出，去濕地公園拍攝花鳥，告訴她每一種植物的名字和故事，帶回幾根掉落的樹枝，回家後插在古樸的花瓶里，擺在我的書桌上。

媽媽熱愛研究食譜，每次她隆重的推出新菜時，繼父會拉我一起漱好口、衣著整齊的端坐在餐桌前，模仿美食家一樣在媽媽期待的眼神中從色香味上開始點評，逗的媽媽咯咯直笑。

繼父還是個過節狂，他說生活就該有年有節，有時有令，這樣歲月才有層次感，不同的節日他有不同的禮物和慶祝方式，他會帶我和媽媽在季節時令交換時到大自然里走一走，看看時光的交替…

有一次媽媽生病住院，我去醫院時看到媽媽的床頭放著一束百合，水果切成了小塊放在乾淨的淡綠色瓷碗里。

繼父坐在床邊，為媽媽旁若無人的讀著書。

旁邊病床的阿姨側著頭羨慕的看看這一幕，我忽然鼻子一酸，終於理解了媽媽的那一句「一輩子太長了」

確實一輩子太長了，不要將就…

假如一個人和另一個人在一起，只是為了生活，而生活中沒有節日，沒有驚喜，沒有感動，沒有浪漫的話，不就只是搭伙過日子嗎？⋯

樓主自己就係第三者

證明其實你同佢唔夾
你覺得夾係因為一路都係佢就你

未來投射，可能已經識咗個更好嘅，覺得同樓豬行唔到落去，帽事喇，時間會沖淡一切

咁突然其實一定係第三者
只不過個第三者佢收得好埋，樓主完全唔知咁解

關頂帽事姐

唔搵到第二個買單點分手呀傻仔

男人單身咪仲開心

100% 第3 者， 樓豬

即係你畀唔到安穩佢

你哋一齊啦

呢個可能係正解....

同意
或者未一齊到但有好感

不過佢同第三者最後都未必一齊到
只係一有比較，就會覺得同樓主一齊好辛苦咁解

利申身邊有女試過咁，
結果佢無同第三者一齊，
但都照同本來果個分左手，
佢而家已經再同左其他人拍拖

根據佢所講，佢覺得其實一早已經有問題，一早覺得唔適合行落去
只不過當時佢唔理唔諗，一拖拖左5年

最近都溝緊條女 同條仔拍左十年有多的 扑過幾次 條女開始痴身 想飛了

咁你個case唔同

+1

咁都有得嫌

13 年都FF 自己有女友。

呢個post完全係自己經歷
過來人覺得，條女係有第3者

準備溝到條有錢仔嘅前奏

我第一個既女友都係咁，幾年來好少嘈交
又係喺一個冇乜太大衝突既情況下突然間分手
又係分手時俾佢話abcde

然之後過幾個月識到現任老婆
三不五時就會鬧下交
但都拍咗9年拖先結婚
而家都結咗婚8 年，唔可以話日日開開心心，都三不五時鬧下交，而一個家庭既建立係辛苦既
但起碼唔會話「哎你咁既人食屎啦」，會同你一齊涯世界，一齊互相分擔咁先

共勉之

你同佢求婚＝佢有張飯票，但佢又覺得自己可以賣貴啲嘅原因就九成佢身邊有目標，可能上埋床對方收貨未飛左樓主囉。

睇晒你reply，你份人真係有啲問題，你仲逃避緊
好多人話佢識咗第個，或者見識到出面個世界
你完全一句話唔係就算，淨係對你positive嘅comment你先應
而你自己，好似上面段comment，其實都係話自己冇問題，咩太理性你兜圈讚自己去第度啦

你自己結論根本想歸咎個問題係佢無端端變心，要令一個女人冒險三十歲婚都唔結，唔會純粹係你呢啲模稜兩可嘅缺點咁簡單，不過你自欺欺人都冇計，自己諗諗。

樓主是咪無外國護照？

中學開始一齊.......13年.........出來做野，見識多左，咪覺得你唔適合囉出面大把筍盤(佢諗)

有個朋友同你差唔多，但佢直頭係被求婚，過幾個月後無啦啦被要求分手，痴線
佢個時仲話唔關第三者事既，到頭來其實都係因為有第三者

佢係黃C定籃C先？

我就係第三者，樓主死心

如果一個正常條件嘅女仔
要出軌唔會等到13年
人地有無講過啲問題
係你講極都唔改
要娶人 有無比人覺得你郁係可以照顧到佢
只可以同你講
如果佢係珍惜呢段關係
應該會用咗好多方法去解決
咁耐解決唔到 或者你視而不見
咁段關係就會出現裂痕
你唔修補 佢會心灰意冷
女人嘅心死 係累積返黎
絕對唔係毫無先兆
只係嗰一刻到咗臨界點
你估佢唔hurt!?
13年喎 就算係幾冷血都hurt啦
利申：拍11年拖，無第三者忍痛提出分手

去到呢個階段，係搵問題出嚟然後解決佢
但佢唔想解決嘅咪由佢囉
假設你有80歲命，13年好短嫁咋
加油呀巴打

咩人就識埋咩人架啦你朋友圈子垃圾唔好以為全世界都係咁

有時啲野係「你覺得」已經改咗，咁「佢覺得」呢？

我都好掛住佢⋯⋯雖然只係一年幾，但我係諗住同佢過人世。我地一齊咁耐都無鬧交，點知佢無啦啦講分手，我崩潰咗成個星期，到依家仲係會突然諗起啲嘢就流眼淚。唔單止係女人，男人都可以突然話走就走⋯⋯

點解你咁肯定？你又唔講

一係遲啲佢同人結你戴帽
一係佢遲啲同其它人拍拖但最後搵你埋單

我同你一樣呀巴打，我又係一齊左13年
樓都買埋，不過我係被帽

全中！！！

就算唔係同第二個一齊
都唔代表同第三者無關

梗係有左比較......

應該係一路對你都唔肯定
你求婚佢真係又驚又喜
但諗耐啲就驚

我睇左綠來綠去

同你同一經歷(不過冇1x年咁長)
當初我都堅信冇帽 (我好信佢，佢話冇就冇)
3年之後先發現係帽事

半年後有另一半又點法例規定一齊多過十年分左手就唔可以識下一個？
你同你班朋友完全係影衰女人典範

無 仲一齊緊 咁多年 可以點

咁未好lo識個個新，又可以玩過

推呢個

其實好多時女方發現問題後
都會繼續拍住先
諗住俾時間同機會對方改/變
但好多時
另一邊係唔會發現咁大問題
諗住又冇分手又冇嘈一獲金嘅
洗乜咁易的起心肝
正視大家之間問題/以為大家冇問題
住住就會錯過左挽救嘅時間
到女方慢慢失望到睇唔見將來期間
就已經做左心理準備
有機會會分手
所以到走個一刻係可以好絕情抽身
有時真係未必關帽唔帽事

同埋有d人好忍得
/唔忍心/仲有小小感情嘅
拖下拖 又好多年
所以俾人感覺好似拍好耐拖 好sweet嘅感覺

另外當終於決定抽身走嘅時候
其實兩方面都好難受
只係提出分手果個
實會俾其他人鄙視/指責
：實係帽啦！/咁sweet都分，實係貪錢啦
/咁衰 咁賤 唔啱早d分啦！

其實我想講真係唔好太
先入為主咁係咁話人嘅愛情問題
每個人都有唔同嘅處理手法
個人決唔決絕啊 識唔識處理關係 都會有唔同

樓主加油啦 單身都可以開心

唔知仲有咩突然令感情淡左

===
7月11、12，初選見

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

好似離婚咁姐
未結咪簡單D Lo

分手後先識人拍拖唔得？
你識樓主？啊 你唔識
但就以為自己know it all

拍左11年分手 同樓主情況幾似
不過我係女 佢係男
差在未求婚 但都有講過d細節
原因都係大概覺得之後一世都要過咁既生活唔甘心
佢聲稱無第三者
不過我相信佢身邊係有令佢心動既人選出現
傾左一兩個星期決心斬欖

頭幾個星期真係好難涯
無教好訓 除左返工時間可以將件事放埋一邊一陣之外 成日都會諗住

之前一直慳家 想儲下錢為將來打算
果段時間就做左d自己鐘意做既野
花多d時間扮下靚
最好笑係我老豆同我賽後檢討
講下佢觀察到我上一段關係失敗既原因 p.s 所以我再有男朋友 幾個月都帶左比佢地過目

的確 幾個月之後下個會更好
而家男朋友好錫我 好重視我 好照顧我 亦都對我父母好好
大家都係以建立家庭為前題
而家一齊住緊 試下生活習慣磨唔磨合得到

起初都仲會諗下佢會唔會過幾年就後悔呢
最近同朋友傾開計 又係有相似既case 問返個男仔有無後悔 原來係無
我就覺得自己放下左心頭大石 解左個心結咁

樓主加油!!! To be a better you

👍🏻

我可以肯定100%帽左
唔信可以唔理我

哇 咁似d電視劇有絕症果d咁既?

廿到尾先玩

愛 vs 相處 係兩件事 ⋯

通常冇感覺都係對比出黎既

想正皮 但撳錯

仲以為有段故解釋番點解講定唔關第三者事
雖然有可能
但一齊左十三年感情點會話冇就冇

當接受求婚發現自己唔捨得第二個既機會大啲

比機會另一半先拖住先 最後都係因為另一半發現唔到問題先分手 姐係問題都係個男人身上

女人真係好撚鍾意諉過於人

ps 小弟唔好彩領教過

唔係唔信你
唔信條女姐

有無再問下佢 係咪真係打算結束13年既感情?

要搵到個人夾到生活, 其實唔容易

佢認自己有問題
到最尾都要𢲡返喳沙話已經改變左好多係女方等唔到

得啦得啦
係佢錯、人地錯晒，你冇問題

其實情感上同失婚無分別，只係少咗唔洗搞手續，樓主已支離破碎

建議你睇下金都

唔講你缺點又點合理化自己變心呀

真

下個更美好

拍得耐係真係會咁

一樣咁傷嘅，好易鑽牛角尖，諗唔明點解係自己遇到呢啲情況

好快你就搭上第二個, 結婚生仔

而佢就繼續喺情海浮浮沉沉

笑撚左 你睇下過幾個禮拜佢FB
有冇post d 食飯相出黎 唔洗合照

大把人三十先開始玩
係你地成日覺得女人30唔嫁=世界末日

咁又係

拍得耐係會咁
例子太多

拍得耐雙方無溝通
或者表達左唔重視真係死罪

一齊13年婚都求埋先發現有問題繼續唔到？
好明顯條女係出面見到其他野

其實唔一定係拍左13年「先」覺得有問題
你睇樓主上面啲回覆
只係佢一直覺得冇問題，相愛就會包容
而家係條女唔再包容佢，所以先提出分手

我同意有可能係外界刺激先下到咁大決心
但唔代表真係一直以來好好冇問題，一夜之間決定要走

十年都fulfill唔到喎仲要話人地等唔到
我都試過呀，叫對方唔好成日恥笑我，我會唔開心
佢話佢改緊，逐步減少緊

係呀，有十次有十次改做十次有八次
改左成年都仲十次有五六次
到我真係頂唔順想分手
佢一刻之間改到做0，然後問我都改左啦你仲唔滿意？
咁點解你一早唔改？要知道失去果刻先改

唔明你問咩

樓主都有寫到求婚後，對方係應承左， 就算你地覺得佢地之間係有問題，樓主有責任，都唔好講到應承左果個冇問題。留意到d 被分手post,總有d 熟口熟面user, 成日blame 被分手果個心理陰影面積大到呢anyway, 樓主加油啦

我？

其實我唔覺得一齊咁耐會係單方面既問題
不過樓主態度似從未察覺雙方既問題我先提出等佢自己諗下姐
冇blame佢
拍左咁耐要分開係可惜既，但都可以細想下原因
令自己有一日會進步

想問下你飛果個人之後
覺得自己有無咩改進
我知你頂唔順對方

咁一定對方有問題啲嘅

但唔會自己無問題
或者大家果個相處方式都有問題架嘛

pr？

除非對方唔再搵個第二個，選擇放棄你，去搵個更好，好難界定

同樓主講乜都冇用啦 佢又唔肯講detail啲
時間證明一切
樓主你3個月後睇返呢個post啦
就知道自己講啲嘢係幾咁on9

我想問呢啲女方覺得嘅問題，同第二個好大機會都會再發生，女方點解唔覺得13年感情更有能力去改進，反而覺得可以搵到更好，定之後女方會改變自己去就人，或者不停換畫

我有朋友好似都係拍左好耐 啱先求婚 仲剪埋片
又係中學拍拖

頂住

其實有啲問題唔係個個都會有㗎
而且每個人性格唔同 第二個會肯改
樓主就係講就話知道問題係邊會去反省但係佢其實點都係想話佢自己冇問題

點解覺得女仔13年分咗手一定係會立即搵第二個？
13年對女仔嘅青春來講唔係容易架

喺13年入面肯定佢經歷過無數次掙扎佢覺得希望同呢個人繼續行落去先會一齊

如果佢想搵第二個都唔會浪費13年啦講真
好多留言都不停話有第二個或者點樣
其實只係個女仔覺得如果要同呢個人結婚行落去
佢就要走嘅程度代表佢覺得樓主根本一世都唔會變

關於有能力改進：
我相信其實係真正分手之前女方有講過
冇可能所有問題都收埋13年嘅
只係男方有冇真正接收到有問題呢個訊息

至於女方改變自己去就男方
結婚係兩個人嘅事，係女仔覺得男仔有問題所以唔結
樓主有講過佢自己好急躁，女仔比較慢
咁呢個就係說話語氣態度嘅問題
個女仔改變就係無條件要接受壞脾氣？
定係女仔要覺得一個人脾氣急躁所以講嘢粗魯冇禮貌唔使理人感受？

另外就係理性解決問題
好多人都話女仔係需要一個安慰唔係教佢解決問題
一次兩次都係咁佢之後都唔會再同你講啦講真
你估佢咁大個人都唔知點樣去解決咩
佢係果下唔開心想要最親嘅人俾啲鼓勵佢咋嘛

當個女仔好多樣嘢都唔需要倚賴男朋友或者佢自己一個獨立處理好晒情緒，咁個男朋友存在嘅意義又係乜嘢呢？結婚日係咪淨係兩個人好似相處得到然之後搭夥過一世？

但我覺得係女方大安旨意要男方做到最好，做唔到就數臭人，未有真係諗互相幫助改善關係，「要求我付出，我唔知點搞喎，我淨係知要咩，不如搵嗰個啦」。

個女仔再搵會搵個冇e d問題架囉
或者佢settle down果個都有好多其他問題架
不過佢覺得接受到咪得囉
至少結婚果一刻接受到
當然唔排除到最後佢覺得果個都唔ok
如果唔係點解咁多人離婚

如果佢係大安旨意
根本唔需要付出13年
當15歲一齊啦，13年都28歲啦
佢要搵另一個使唔使等13年呀
男人到30歲仲好吃香女人到30歲就會俾人話係剩女

我又覺得你講呢種女唔會有耐性等13年
你講呢種通常1-3年就無就散

13年反而係好忍得+不善表達
可能每次講完，個男嘅無放係心
日積月累

係咪帽都唔重要
佢都係變左心
結果佢都係會搵個新人代替你

一樣情況
好好過生活
一切都會變好的

時間係你最好嘅幫手
有好多人同你有相同嘅遭遇
好好改變自己！更好嘅下一個就會過嚟搵你！

岩呀佢既assumption 就一定係岩
其他人一定係錯
都痴撚線

你又知人地而家一定有定係你同你班朋友都中意騎牛搵馬所以你覺得全世界女人都係咁

平時以為呢d女人只限kol呀藝人呀靚模先會咁 估唔到平凡女人都會咁貪當自己係貨物要求人地比物質佢真係mind blown
Btw 巴打都好叻下 有樓唔愁冇女啦 加油

Ching上星期是咪打過上早霸王？一模一樣，13年，中學拍拖

咁聽落你可能有d因為自己有錢而自大喎？
平時有冇成日控制住佢唔比出街/出街出到幾點要返黎 唔比同朋友contact咁？
一齊養狗就好似一齊湊小朋友咁 我都試過帶我隻狗散步柯左屎 我ex企係隔離完全唔幫手 我都會覺得有問題 正常你幫我hold住隻狗，或者攞住個袋都好 完全唔幫手條女會唔gur 你知女人想像力好豐富 會諗到湊隻狗你都唔幫手 第時生左仔你咪仲衰
冇理由巴打你咁有錢條女都要搵過個 單單嫌你唔係最有錢果批交流下 no offense

呢種大安旨意係自己唔去主動，一路等男方做到自己要求，好多諗法變咗，只默默希望有人發覺，好忍得=大安旨意等個天有一日令我男朋友變得我想要咁樣。如果講咗好多次，會唔會呢個方法唔work, 或講嘅方式唔work? 如果要好多時間，用心用力，係咪搵嗰個好啲？我覺得問題係可以不停討論，只要願意嘅話。

我同第一個男朋友一齊果時好多問題
分手我覺得我唔會再拍拖
因為唔識做人女朋友

隔左幾年再拍，我知自己脾氣唔好同埋有時啲野太據理力爭會好煩
我都有努力改
不過有問題我一定會講出口，希望解決到
真係解決唔到咪分

咁講唔知啱唔啱，15 歲同30 歲嘅女人，都應該會係坐喺度等人追。除生理生育能力，年紀大小其他都係公平嘅。

上星期五打上早霸王果個係你?

觀點與角度問題
反正呢段關係唔work，個女仔搵過下一個又係咁既時候，佢可能就會調整一下自己既態度

討論唔一定有結果，所以唔想再投資時間係呢段關係，斬倉都正常

因為一諗到結婚就知道真係一世囉,拍拖同結婚 係差好遠
一直拍拖,大家相處得好好,相安無事,繼續一齊,但係一到結婚就唔再係流於表面,要共同為個家付出
十三年,可能佢覺得悶覺得厭,但係拍左咁耐都好順理成章應該要拉埋,當樓主求婚,好感動,一定係嫁佢啦,但係諗真d,冇左感覺又係咪應該繼續拖呢?
睇完金都就會明,唔係真係好鍾意而結,算唔算假結婚呢?

好中......睇到喊咗……

其實提出分手嗰個同樣都好難受，始終咁多年嘅感情，已經係生命嘅一部份，再唔開心都會有美好嘅回憶。

佢都會明白一定會比其他人指責係賤人，咁多年感情都唔顧，但正正係因為已經咁多年，唔忍都忍咗，但下下都諗住「算啦，咁多年都咁過，忍下啦」，再過多幾年真係發現唔可以咁落去，一樣會有同樣嘅爭扎，最後傷害只會更大。

責任可能雙方都有，但有時緣份嘅嘢真係好難講，都唔輪到我地控制。

所以真心奉勸內向、好忍得嘅巴打絲打，好脾氣順得人固然係好事，但自己都要聽下自己嘅心聲同感受，對方唔知你唔中意，只會令對方唔知有問題，甚至以為你係心悅誠服，但你會越嚟越難受，嗰份愛會慢慢損耗，最後嘅分開對兩個人都會好大傷害。

利申：過來人

問題係可以不停討論<<

就係講完都無變，討論都無用
你同條女討論完會唔會佢突然變成另一個人？唔會架麻
我覺得13年對女仔黎講都好難話斬就斬
一定係觀察左好耐，好心淡先做呢個決定
講真青春有限

假設呢啲缺點係好普通人都有，點解會咁選擇？第二個人唔會重複有呢啲毛病，定係女方又再忍第二個？諗唔通呢個位。

唔小心hi到正評
梗係唔同啦
女人30歲少好多機會
你去speed dating 男人都想揀18-28，頂盡
我覺得樓主個ex嘅係冒好大險都要走,一定係有解決唔到嘅問題

點假設其他人都有呢啲缺點呀
好心唔好咁自大啦
話唔定人地真係無呢

我覺得頭10年無事嘅，後三年變咗，然後overwrite 頭十年所有野。人生。

一起身見到大家原來仲討論緊，大家有心，多謝晒咁多位留言

因為數量實在太多，原諒我唔能夠逐個回應

仲要係上個禮拜睇添

岩，呢兩三年我咁努力工作，就係為左呢個"家"

完全講中我諗緊咩野

我仲未同佢斷聯，雖然咁樣好痛苦，但係我向緊呢個方向睇下大家仲有冇緣份

佢同我好唔同，佢唔係好識得表達自己感受，所以我睇返轉頭，應該真係佢忍得太耐，終於到而家爆出黎 冇話邊個錯邊個岩既，唯有改變自己，睇下仲有冇緣份

上面兩位都講得好岩

睇來巴打都有段好刻骨銘心既經歷，共勉之

重點係其實會唔會有更好更夾ge人呢，咁可以無窮無盡換人。我唔想你有呢啲缺點，同我想令你冇呢啲缺點，又係兩種世界。

唉。有時要係愛情路上修練，先會成長ge

你可以去聽下劉若英首"後來"，如果你好有感受，證明你曾經係曲中人

呢個世界冇最完美嘅人
所有嘢都要兩個人磨合去夾
13年嘅感情佢真係要走只係好可能單純到佢諗到將來係要過一世
覺得冇辦法咁樣容忍一世

點解係都要假定立即有一個人出現呢？
個女仔分咗手可能都要過一段時間佢先搵到下一個合適發展嘅人
同佢而家外面搵到第二個人先拒絕樓主求婚係兩件事黎
有冇諗過係純粹個女仔真係心灰意冷要面對過一世呢件事嘅時候佢先覺得冇得拖落去
又或者係佢面對現實呢啲問題根本大家改善唔到
咁咪拒絕求婚囉

冇比較冇傷害
Move on啦

咁真係冇得講 正面d你人生而家先起步

就算人人都有
都有唔同處理方法
樓主係唔覺自己有問題，認為伴侶有愛就會包容佢
而前度終於有日包容唔到就走
咁當佢他朝遇到第個有一樣問題
對方可以有另一種睇法，咪唔一定導致同一結局囉

再者
如果樓主前女友覺得呢個缺點佢容忍唔到
佢都唔會揀個又有呢個缺點架啦
點解要assume佢揀親既都有同一缺點而佢只係唔想同樓主行落去呢？

呢個位可以停一停，離開嘅一方點都會諗過假設N年後遇到另一個，同樣問題都有機會發生，除非識得用唔同處理手法，否則結果都一樣。即係我依家唔識得解決，N年後自己改變得有能力解決，即係假設中間呢段時間自己有新嘅領悟。 但呢個改變唔依架做？因為要失敗好多次先領悟到？

應該咁講

我知道自己有問題，都努力改緊，改變唔單止係因為我想同佢關係更好，亦都係因為作為一個人，呢d改變係好既改變，係我個人既修為既提升

而另一方面，佢有缺點（呢個當然，冇人係完美），但係因為我愛佢，即使我唔鍾意，我都能夠包容得到，我接受左佢就係一個有呢d好，有呢d唔好既人

只係… 到佢要認真思考前未來時候，發現自己忍夠左，或者佢自己已經變左

我覺得理性唔能夠解釋得清楚，呢條唔係對與錯既問題

最後，一次過回應返上面好多巴絲既講法，其實我好清楚自己有問題… 兩個人既關係係點，一定係兩個人都有責任，咁耐我都冇怪責佢既意思，我怪責緊既係自己呢面有乜野做得唔夠好，反省緊如果有得畀我選擇，我會點樣做好d

「正視問題，所以我哋要諗方法，一次唔得再繼續，每次好啲啲，反正有成世人時間」定係 「正視問題，係時候斬䌫，唔好浪費成世人時間」😂

其實已經攤開晒講過
2個都覺得我哋係價值觀興趣完全唔同嘅人
但都好愛對方唔捨得放手
佢覺得再一齊過多20年30年都冇問題
可能我都得 但唔會係好幸福咁過

加上我哋宜家係喺外國一齊住緊有我哋嘅屋企
本身都有講不如返到香港就分開下先
但因為肺炎同國安法
宜家應該有排甚至幾年都唔離開住

同埋就算返到香港分開都應該會成日見
因為我哋所有朋友都係common friend
圍內最熟都係果幾個
而且我哋喺香港仲要住同一座樓上樓下
好難可以話分開唔見就唔見

跟住我就會諗係咪注定我哋分開唔到
其實我唔知要令自己覺得好幸福係咪咁重要
係咪每個結婚嘅人都因為覺得同對方一齊好幸福先會決定同佢一世咁生活落去

點解會有勇氣分手
係咪好難過分手之後
你哋一齊咗幾耐?

我同你情況幾乎一樣
初戀一齊11年 唔捨得放手

都係講極都唔肯花心思
有時都會諗係咪我唔值得
係咪佢未遇到最愛嘅人先唔咁做
但其實佢又對我好好喺生活上好照顧我
會煮嘢俾我食同做家務
只係覺得佢俾唔到我想要嘅嘢我
對佢無任何期望/期待

99.9%帽

我都係呀 開頭覺得係被人綠
之後found out 唔係
因為佢講咗好多我唔好嘅地方
最後唯有分手

大約半年之後佢冇啦啦主動搵我同我誠實返果時識咗第二個依家好後悔求復合 之前差我嘅錢佢主動提出話還返畀我但要見我

但我果時已經move on

係囉
宜d人好恐怖～
分手實係人地錯
自己一定冇問題
個種自大嘅人

男嘅可能覺得失婚冇咩
但對個女嚟講
難聽啲嗰句之後只會標籤係搵人埋單

無乜心思呢點真係⋯ ⋯
我嗰個都係咁😟
反而我好落力諗驚喜俾佢，而佢就好求其，而家我簡直係唔好有乜期待，反正點期待都會失望。

好心啲人唔好用細水長流嚟做自己懶，唔俾心思落段關係度嘅藉口啦！

無論一齊幾耐，對另一半嘅小心思同小驚喜都係令段感情有激情嘅催化劑！

乜都唔做就細水長流喎！唔付出點會有收穫㗎！唔好咁懶啦！

某程度上咁樣算唔算自私？

佢幾歲
佢提出分手 都好大風險 唔驚無人要

反而想知點解一年可以推翻之前十年嘅嘢，一年前後你有唔同咗？

你唔可以否認
有類女性永遠想將自己嗰個變成自己想要嗰個
而呢個改變往往無視個男嘅本身做唔做到
但個女嘅永遠覺得自己係被選中嘅人
即係嗰個唯一一個可以令對方改變嘅人
然後
個女就會開始出現無力感

最後
A. 個女嘅好快認清事實 提早斬攬
B. 個女嘅一直消耗自己嘅耐性 直到完全死心先離開
C. 對方提供嘅物質心靈達到個女嘅基本底線 個女嘅選擇妥協

而呢類女性
其實同有冇溝通冇咩關係

好多女仔fd專等d情人節聖誕節呢d日子分手
其實我唔明

100% 唔信但係睇左落去

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

佢唔係迴避

利申番非樓上

個思路唔係你咁諗
其實唔係一年推翻之前啲野
而係當一啲問題慢慢累積，到第十年終於頂唔到，過左臨界點

傻嘅
婚都結埋，只會更加有惰性，
無論男女都係

結埋婚更加唔使旨意對方會變
好多想用結婚生仔cu住另一半果啲都離婚收場

而且人地又唔係無等，就係等左十幾年都唔掂，先下定決心止蝕

其實睇到呢度都明個女仔點解想走
呢啲性格嘅男人真係好難頂
就算幾事業有成，一齊生活都好辛苦

利申而家另一半有錯會認衰，會改

咁佢可以遇到個更加好嘅人，同對方之間無呢啲問題存在，亦唔需要解決

舉個極端啲嘅例子
女仔同個有賭癮嘅男仔拍拖
30前男方完全儲唔到錢結婚，淨係女仔儲錢
個男嘅想戒賭但一直戒唔甩

然後個女嘅飛左佢，搵過個家景中產嘅拍拖，因為人地無家庭負擔，兩個人一齊儲3-4年就夠錢結婚+首期

咁點會發生同樣問題姐？
有時候，你解決左有問題嘅人，
個問題就會自然消失
亦唔使花心機諗點磨合，點幫佢戒賭
因為換左人，個問題就唔存在

拖得太耐啦 7 8年俾盡要結

剩係睇左頭幾頁

如果一個人分手一直數你 其實只係佢唔愛你想自己好過d

每個人都鐘意玩 你挽留都冇用

take care

多人追嘅人15 歲同 30 歲都多追啦架，多選擇，不嬲麻麻嘅，幾後生都係麻麻。年齡因素，種有40+男人擇

樓主應該唔係極端例子嘅，如果極端例子就冇嘢好講

等咗十年幾年？定係呢十幾年大家拍拖，唔洗諗咁多，唔覺得大件事，就由得你啦，費事揾嘢嘈，十幾年咁樣都合格嘅。要對一世就不了，立即追遡以前變咗唔合格。最多只可以佢依家同以後唔想咁樣。你嘅standard 突然收緊咗，但用以往成績來評。

有10-20%人係你講嘅咁，例如好靚女/好醜樣
但對其餘80%女人黎講，30-35都真係好死線

standard唔算收緊，
根本之前一直都唔合格，
只係無take action（分手），只係口頭警告

其實好多時回想返，好耐之前已經唔妥
學之前個絲打話齋，其實頭1-3年已經覺得有問題
但果時仲係拍左唔算耐
會有假希望，以為對方會進步會改變

佢身體好健康，只係可能因為佢以前感情上嘅經歷，令到而家嘅佢會咁諗。

自私就...我當時都有咁覺得。
不過我唔可以強迫佢同我一齊，我仍在只係希望佢開心。

打咗上早霸王？

染上煙癮吧

無第三者 但有個更好嘅選擇
btw 被帽之後開始諗 女人都係得個閪同對波值錢 無咗咪屌下一個囉唔使咁上心 巴打 下個會更好

吓 我覺得好清楚啦喎
女人 九成都係因為有第三者先會咁多年都走
你可以唔信

天真

女人就係咁低賤 當佢哋狗咁屌就得 走咪走 走咗盬下個

屌
咁撚似我條仔

我同ex拍咗差唔多十年拖分手
平時一路都真係平淡如水 一星期一食飯
平時兩三日一個message
一年一齊去一兩次旅行
幾年來都對呢種關係距離冇乜感覺
當時都諗 理所當然會結婚
但係有一日突然間覺得
或者我係佢心目中可有可無 第時成世係咪都要咁樣過
咁樣維繫 呢個係咪我想要既婚姻生活
果一刻 我就想分手了

無論男女
要放棄一段咁長時間既感情
一定日積月累咗好多野 冇解決或者解決唔到
同埋有好大決心先會分手
唔一定係樓上啲人講到帽事咁

利申絲

未結就知咪算好

你咁講我醒起，之前有個女仔fd，訂哂酒席影左相通知哂人，然後佢突然主動要分手。
過左排傾下計先發現，原來真係無第三者，佢只不過突然間覺得同個條友無將來、唔夾咁，就可以180度轉變。
總之就係主觀覺得係咁就咁，可以話死因無可疑
所以話女人變起上黎可以好恐怖

絲 咁其實你想要d咩？
每對情侶耐左就一定係咁，邊個唔想日日有激情，你自問都做唔到啦⋯⋯

女既話搵到個更好 分手好合理
男搵到個好既 分手係仆街？

真
7年準備散
我想挽救但奈何佢唔想處理個問題

要激情要熱戀係拍拖頭幾年已經做晒
點解後期平平淡淡一齊落去唔得

已被宣告死刑
佢講分手果陣來得好冷靜 話我知一切已經無彎轉
就算我點講佢都係話 已經太遲
老實講 你一直無提出過 我哋又點會無啦啦屎忽痕會知
我知自己有責任 但點解唔可以大家一早就攞出黎傾
而唔係乜都放係心到 你係期待我會突然通咗電咁洞悉到？ 會唔會係有點強人所難

男人同女人既分別
女既覺得你應該要有讀心術
就算佢唔講你都要識做
你唔做佢就會記住
積下積下最尾就會講分手
然後數晒你啲野出黎就玩完
最慘係男人會問咁你做咩唔講出黎
佢會答你有啲野講出黎就無意思
我都已經唔知可以點講
本身仲打算年尾求婚

咗都唔唔知

簡單咁講 讀書就一齊到而家廿幾歲，未認真試過單身看世界
求婚一剎那童話式驚喜出現，之後到冷靜期 再到恐懼
呢刻求其有人同佢講少少負面說話就好易受影響
如果係男性就加鹽加醋推佢一把

正常價值觀既女人唔會咁諗

笑撚左 唔關第三者事

你呢d女人就係要一刹那個光輝，人地專一你唔珍惜
去揾player岩你

你地d女人就係咁賤，去揾player揾比人玩下先知乜事

十 三 年先去求婚

咁係好事黎，信我

女人只會因為情感先會合理化自己個思維同行為
完全無邏輯可言

追晒成個po 覺得男女地位好唔對等

男對女淡咗厭咗會覺得幸福 女就另外想追求新鮮感
男見到女有缺點會無限包容 女見到男有缺點就會無限放大
男想拍拖永遠要做主動嗰個 女既通常等人溝就得

講左我想講既野
有雄性價值，有吸引力既男人從黎唔駛對女人做好多野
女人都會服從，跟住佢

補充下，樓主你到底有無主導既諗法
點去帶領呢段關係，比到情感起伏比佢

叫佢換過份工，學下其他野，改變生活呢d

仲有你既男人思維，唔可以下下就佢
唔好下下要佢自己思考，要佢可以依賴你

你都on9
女人係情感動物
所以先女人愛賤男，賤男會幫女人慶祝13個生日？

你無令對方既情感投資係你身上
自己先了解乜野係雄性價值同男子氣慨

比女人領導你，叫你點就點
知道死因未

一齊13年
求左婚
應承左
「唔知點解… 我對你冇左感覺… 我想像唔到同你之後既未來會係點樣，我覺得我地要分開啦」
100%肯定唔關第三者事

金都戲情
一齊咁耐 仲結乜婚 反正不變

往往女人珍惜既唔你既付出 而係自己既付出

全中，你可以睇下我樓上回覆

下 三年生日食飯都無準備
朋友都會問下你生日想食咩啦

我要player 就唔會情人節同佢食kfc/元氣
（講緊上年嘅事 利申 反送中前就有食）

我又無出軌 又無偷食 問題又有同佢講過
佢唔肯改 你有無睇埋 「佢唔想結婚」
我分手又有咩問題啊

其實就係嫌棄你

你缺點幾多都好，真係愛你的人會包容晒你
因為對比她見到的優點，呢d都唔算什麼

呢件事只係話返比你知，你條女十幾年來都冇真正咁愛過你

雖然好難接受，好痛，但你要比自己清醒
一個唔係真正愛你的人，你做咩都唔會得到她的歡心

總有一個更值得你愛的人在未來

仲有
男人派帽俾人話賤男 花心
女人派帽就咩有好多問題解決唔到 俾咗好多次機會bla bla bla
收皮啦臭雞

斬欖係正確選擇

傻hi
帽咗啦你
仲話100%唔關第三者事

對唔住囉 搞咗你老婆
你老婆真係幾正 技術一流

有冇諗過佢喺出面遇到一啲野
先用ABCD黎做藉口
不過你咁堅持 我都希望你EX唔係我所講嘅咁樣

識返屋企做返父親角色咪算好

其實呢，好多人將懶講左做平淡

一半一半同意
好多時啲野係雙方都要付出經營
唔係一味旨意晒一方面做

本身淨係想做CD-rom就算

照你咁講, 你所謂既問題唔會留過夜其實係你自己一廂情願既諗法, 都最後原來你d問題解決唔到之餘仲隔晒夜仲搞到個雪櫃臭晒咁滯

唔係唔想信你, 而係你所謂"肯定無第3者"既說法, 都好大可能係你自己一廂情願既諗法, 巴打你不如清醒少少

其實呢個真係一個好典型問題
次次數對方缺點既同時
點解唔會識諗下對方又包容接受左自己幾多缺點？
唯一解釋就係你愛佢 多過佢愛你

明顯樓主係大安旨意, 以為拍13年拖就坐定粒六結硬婚果種人, 樓主既描述表面講到一直以來都好穩定, 但所有野都係輕描淡寫咁帶過, 如果想隱藏根本問題再扮受害人, 未免太眼高手低吧

點解
佢話諗到啲咩

咁夠好多女人相夫教子做黃面婆，
結果老公包二奶，離婚收場啦

根本唔定性係無性別之分

好中

男人要仆街起上黎都可以好仆街
好多連仔女都唔理
錢又唔俾，走晒去養二奶

唔求婚就可能last得好耐
一求就散
我點知佢諗咩

同意
九成九係女方同佢講完
佢可能之後又故態復萌
人地覺得講黎晒氣，咪唔講囉

嗯

雖然我為左方便人理解，舉咗個較為極端嘅例子
但其實好多野都係好難改

例如性格stubborn，個人唔識就人
呢啲同戒賭戒煙一樣，都係好難改

情願搵過個無呢啲問題嘅人
（當然人地都會有其他缺點，有得有失
例如有啲人接受到人吸煙，但唔鐘意人講粗口，又有人調番轉，所以揀個岩嘅好重要）

唔講唔代表問題解決左，但好多時另一方都冇意會到呢樣野，以為"相安無事"

女人話變就變，而且佢地係情感做主導，唔會理性思考

做女人真係著數，永遠都係受害者

單憑樓主講幾句，就講到佢隱藏根本問題扮受害者

我睇得出樓主係有反思自己有咩做得唔好，但係話改就即刻改到咩，都要時間架

件事根本好撚簡單，就係女方唔再愛佢，係愛佢嘅就會接受佢係咁嘅人啦，就算唔接受，都可以大家慢慢遷就啦

利申：過來人，拍咗11年都係最近散咗，情況同你好似

加油

我唔相信女方冇缺點，樓主亦都有講佢接納咗對方唔係完美嘅人啦

好撚簡單，只係女方唔再愛佢，先淨係睇到缺點姐

成班都痴痴地線，人地上黎講下自己野，態度又唔係差，單憑樓主單方面幾句說話，呢度成班就喺度陰啲陰啲數鳩佢不是

樓主唔洗理呢啲人 加油，隨住你嘅心想點就點

所以咪散左囉

背景係大家十幾年老夫老妻，at least 表面相安冇事，一定係前期優點大過缺點，而大家都係接受嘅。如果樓主真係咁差，如果行到十幾年，一方諗想變咗，點解要否定人哋，當然有能力be a better person, 每個人者都應該盡力，不論男方 or 女方，不是淨係索求對方 be a better person.

永遠啲好多人分手又好派帽又好 都唔知點解會變受害者

唔怪得你會散

睇得出樓主係肯付出

只係女方已經放棄付出，原因就係唔愛

關係行到咁，兩個都有責任

絲打可唔可以唔好人身攻擊
事實男女性格唔同啫 我未見過有仔話自己忍乜乜

咩男對女淡左厭左覺得幸福

講到咁好聽
用得淡、厭呢啲字
分分鐘有日會偷食
好多男人成日唔聽另一半想點
淨係覺得自己做既野為對方好
到頭來咪白費心機
因為根本唔知對方諗乜

咁我改一改wording
男對女耐咗 咁樣好唔好？
唔知點解呢度咁多人永遠blame男人男人點點點
永遠分手又係男人錯晒收帽又係男人錯晒
明明雙方都有一定責任
我只係睇唔過眼
如有冒犯請見諒

我自己既問題自己最清楚
分手到而家我自己都知自己有責任 都有反省過
同時只係不滿好多comment將100%責任推落男人度
絲打有無必要喺度揭我瘡疤喺我傷口灑鹽？

我上面都有講唔會係單方面既錯
但樓主完全唔覺一直以來有問題
而佢ex就忍到有一日要離開
咁樣唔係證明左樓主單方面既錯
而係佢地既期望好唔同

根本唔會有人冇事冇幹「突然」分手
事出必有因

如果我話通常喺一段關係
男既有期望落差會爆出黎
女既有期望落差會收埋喺個心度
你同唔同意？
我無話邊個岩邊個錯 只係想講溝通方式本質有分別

唔同意呀
好多男都唔出聲死忍
但內心不滿
女就日講夜講但男當耳邊風

咁可能真係無男女之分 性格分別

我個case係條女本身都唔投入對我feel唔強烈 所以一有另一條仔俾到佢好強烈感覺佢就跳船 而佢都認咗

多謝關心

至少我唔係咁
我提出分手接近一年先開始識人再拍拖
分手唔一定係有第三者
我有朋友同我一樣，分咗手先再慢慢識人

我岩岩咁講係唔岩既
對唔住
但我會咁講係因為
你睇完成個post，竟然得出呢啲結論
證明你好唔明其他人諗乜

下？邊方面睇到同賤嘅嘢有關啊？又同player有咩關係啊？柒撚懵懵

大把player無同d女人慶祝生日，女人一樣倒貼
淨係話冷暴力，已經唔諗驚喜定生日問題

點會唔關呀樓主 接受現實啦
第三者唔一定係同第個行緊 佢個心已經鍾意咗第二個都已經叫有第三者啦

下
人生流流長
點解無得揀？單身都係一種選擇

一齊咁耐一定係各有問題
耐就代表要結婚咩
何必係到講到個女人錯哂一定仆街呢？

巴打係咪冇拍過拖

唔係否定
只係講事實
我相信女方應該覺得自己盡晒力，13年青春唔短架
你估3個月咩，大把人3年都無就散啦

我就覺得無咁簡單

你估而家啲女傻架咩，
你估佢地唔知三張先走黎分手係好冒險（無論有冇第三者都好，就算有都難保再分手）
拍左13年先分手，冒咁大險都走
一定有啲好關鍵嘅問題

而家唔愛佢就一定架啦
拍左13年，證明雙方性格都比較專一，
中間一定有問題係佢忽略左，
先會變成咁嘅結果

用一句唔愛黎解釋，係會令樓主好過啲嘅
如果佢無興趣探討問題係邊嘅話

True
當你問佢 如果有問題 點解你唔肯一早攞出黎傾
佢會話 咁耐你都發現唔到 證明你係根本唔在意我哋之間嘅野

其實眾眾理由藉口都係唔重要
重要係 當佢仲愛你嘅話 你做乜佢都會忍耐
當佢已經覺得唔愛的話 你有無做到都會覺得係你錯

你扮女低俾人飛

你講得啱呀

可惜唔係樣樣野有得抽絲剝繭咁解釋，尤其係感情事

難聽講句，即使俾一世時間樓主去諗，佢都唔會諗得明。最後唯一肯定到嘅野，就係女主已經唔再愛佢。

我上面講咁多野，係建基於我相信樓主講嘅冇第3者係真嘅（我都真心信係真）。不過又咁講，即使最後touchwood發現，原來女方真係瞞得好好，真係有第3者喎，個原因其實都係冇分別，就係唔愛喇。

所以，何必苦惱呢

樓主，跟住自己心入面諗乜，想點就點啦，想嘗試補救嘅，冇問題，盡力做，set個deadline俾自己，最後唔得就move on啦。上面嘅人點批評你唔緊要，我睇到你嘅努力，冇人比你更了解你地兩個嘅關係，冇人比你更清楚你應該點做

我係過來人，我好清楚呢種痛苦，係好難，但冇辦法

追左一陣POST
都大概知道點解你會散.....

條女就得人係優點, 而家比你講到係缺點?
唔細心就認左佢啦

比你同個乜都開心見誠講既女仔, 咪又係變成火星撞地球

爆唔爆出嚟其實睇性格啫
都見過唔少係個女嘅爆出嚟，男嘅一路都冇理

講真兩個人唔夾就唔夾啦
就算一方覺得夾，另一個覺得唔夾，咁都係唔夾

唔夾咪分開，冇咩好嘈

只係如果一段咁長嘅關係，分開都唔反思下大家喺感情上嘅期望同做法
難保下次會唔會都係同一個錯誤
而樓主似乎唔太清楚到底發生咩事
又或者現階段啱啱分手，可能要遲啲冷靜落嚟，佢再諗返以往嘅嘢
佢先會明白到底邊度出問題

給你一個擁抱 呢度係最好既樹窿

睇左十幾版個個都話樓主ex 有第三者
唔知呢個係咪一個令呢類人感覺比較舒服既藉口
好多人覺得自己無問題
無做錯
無理由會係無第三者既情況下被分手
我覺得有呢種另一半好慘

試過係無第三者情況下，同當時男朋友講分手
原因純粹係唔再鍾意佢，無謂拖
無更好對象比較，過左成兩年先再拍拖

我同樓主一樣，同另一半7年，上個月求婚成功，上星期分手。

我同佢之間有個問題一直到解決唔到，就係我將所有精力時間分哂喺佢身上，我無時無刻都想佢喺我身邊。我為佢放棄哂自己身邊既異性朋友，每日返工就即刻返屋企，冇自己興趣，冇自己既生活，我既世界只係得佢一個。

而佢係一個好需要個人空間，好需要同朋友既人，每次佢出親去我都會好緊張，好驚佢會失蹤，所以每次見到佢WhatsApp online但係唔覆我一係藍tick我我都會好緊張，甚至會發佢脾氣。

我亦都係一個好吊兒郎當既人，永遠好多決定都係佢帶住我去做。好似求婚之後，我鼓唔起勇氣去同佢屋企人講，因為我想度好哂數，砌好一份excel先去見佢地。但佢就覺得點解我一路喺度拖⋯⋯我做決左好多先都好三心兩意，揸唔到主意，要佢踢我一腳我先郁一步。

老實講，我同佢呢7年以黎，冇乜點鬧過交，但每次出事都係因為佢失蹤呢個原因。而佢亦都因為驚我會唔開心會發脾氣所以一路以黎都好就我，佢亦都慢慢失去左自己既生活。直至上星期，我地又因為呢個問題鬧交。佢覺得點解我地一直都解決唔到呢個問題，我唔成熟唔識諗，全個世界只係得佢同我阿媽，我左冇自己生活冇自己興趣，佢好想睇到我自己一個會成長，唔想帶住一個咁既問題再走落去，所以佢選擇左離開我，佢已給經好攰唔想再活喺我既壓力之下。

樓上有位巴打講得好岩，一個決定左求婚既男人好需要好大勇氣，但一個被求婚又應承左既女仔黎講，要悔婚要分手都係好大勇氣。身邊好多朋友都同我講，其實你地之間既問題，要解決好簡單，點解拖到去談婚論嫁去到最後一步先會拎出黎講話頂唔順，背後其實可能有其實原因。但我選擇左相信佢，我知道佢唔係一個咁既人，我會努力去改變自己，希望將來有幸同佢喺返埋一齊既話，我唔會再比到一個咁既感情生活佢。

我深知我守緊既係一段可能冇結果既愛情，但係點都好，我都會努力去守。

根本有冇第三者都好，個問題都一直喺度
就算有第三者都只係導火線
唔代表冇都唔會分手

但你講得啱㗎
賴其他嘢一定個心舒服過承認係自己/大家問題

唔知我有冇理解錯你講嘅「有呢種咋一半好慘」

每個人都係個體黎，唔係你地心入面條蟲，你同得呢個人一齊，佢唔明你，可能真係因為佢好遲鈍，但呢個唔係淨係佢責任黎架，佢遲鈍你咪出聲囉，呢個係雙方嘅責任黎架

傻啦
有啲人你講得好明白好清楚佢都唔會理
因為老馮覺得你唔會走，咁點解要明點解要改變

巴打宜家生活點？

想像唔到，係咪少傾？

有D人你同佢講十萬次，佢都話佢會改會做，但其實冇擺過喺心上面

過左一排對方冇再提就當冇野，然後隔多一排對方頂唔順又再提果時又屌返對方無啦啦做乜又拎返出黎講，無限loop。 到真係心灰意冷被分手果時就話好地地相安無事唔明點解要分手

同一個logic, 咁分手嗰時講無第三者，又係咪唔認咋？

其實你試下調返轉，諗下自己係唔係一個完美嘅人啦。

其實對方一樣會有野覺得你有啲缺點係改唔到，因為呢啲係一個人嘅性格黎，好多時唔係話改就改到，要改都要慢慢成長先改得到。只有不斷去互相磨合，磨唔到咪分囉。

好現實架姐，愛嘅時候，咪淨係focus去對方好嘅一面囉，唔愛嘅時候，咪淨係focus去佢有呢啲缺點唔改囉。

分手從來只有一個理由，就係唔再愛對方，冇咁多理由。

唔係話你地上面咁講完全錯，只不過唔好下下blame對方唔改令你地心淡，嘈都費事，所以要分手。用呢樣野做分手理由某程度上只係為咗令你地良心好過啲咋。

巴打努力

我同你一樣 都係努力自己去守緊

其實我知道好大機會冇得返轉頭，佢今次真係好決絕，我唔知仲可以做啲乜。諗返起求婚成功之後，我真係好開心好開心，但佢有同我講過好擔心我地之後既生活，擔心我地唔夠錢。只可以話佢係一個好理性既人，當去到結婚要走埋下半世既時候佢就有好多顧慮⋯⋯

其實佢以前做過一啲對我唔住既事，當時我地又係因為呢啲問題分開左冷靜左一段時間，中間發生左啲事，佢覺得冇面目再見我，但我選擇左原諒佢之後一齊返，我地當時講好左我會好好睇實佢唔會再比佢出事，佢亦都交左自己比我，所以我先有唔想佢再失蹤既念頭，可能我潛意識當中根本仲係有呢件事喺心，又或者因為我應承左我會睇實佢，所以我變到好敏感。但到最後而家發現，其實佢根本唔想比我管住，因而佢覺得同我相處好大壓力要分開。

其實以我自己經驗
如果唔再愛對方，佢呼吸都係錯
所以長痛不如短痛，唔愛就bye bye

你呢一個講法可以套返落上面好多人
好地地突然分手仲唔係帽？
咁樣去解釋被分手，何嘗唔係令自己良心好過d

上面有幾多人連樓主女朋友姓乜住邊都可以斷定佢有第三者所以分手

如果樓主女朋友講過提出過
樓主無改/覺得無問題
其實有時唔係話樓主錯，好似兩個人生唔生小朋友
無話岩定錯，但有時compromise 唔到都無計
就算幾愛都好，一齊都係痛苦
除非有一日樓主主動改左一d野（呢d唔一定係對錯，痛時做左可能睇法唔同左）
另一半係無可能改變到樓主

所以樓主其實無問題的，明白你呢一刻好難過
但理性少少諗，長痛不如短痛
佢出聲話你知stop左一段可能唔快樂既婚姻對大家都好
佢無做錯，我覺得你都無

唯一我覺得錯既係個堆連樓主女朋友都唔知邊位就亂咁將有第三者罪名塞俾佢既人

你係咪女人？
你有冇結過婚？

你問下結左婚既女人，有冇試過有一刻懷疑過點解會同佢結左婚

如果聽到d人妻咁講既時候，結婚前都唔思考呢d問題，個女人可能被中出精衝上腦

有追post就會發現話係帽果d 10個有9個都係男既，淨番果個應該係偽娘

係咪睇咗金都

我都有朋友係咁
不過佢後生啲 果陣21歲左右

話唔想咁就一世(16歲開始拍

死因就係樓主係呢段關係入面做唔到領導，一味遷就屈服係對女框架→更無吸引力(所謂既feel)→玩完

如果你感覺對方的態度出了問題，那多半是出了問題。

樓主唔該睇下呢個topic
班女人死都唔會認呢個係事實

你係咪on9 ？

唔該把打你醒下

我明啦我都係求左婚但最近被分左手，又係唔關第三者事。
但感覺係好唔真實，喊都唔識了。

我認同分手原因係因為唔愛呀
但個重點係由愛到唔愛呢個過程究竟發生咩事
咁先可以下段關係避免同類事情發生嘛

所以我同我個ex分手都係話因為唔夾㗎 （好似你話齋，磨合唔到）
但總有啲人要賴，話係冇講出嚟，冇畀機會佢改
我係講緊呢啲人，亦係我遇過嘅人

唔好講到要完美嘅人先得
其他人我唔知係點，我自己從來冇要求過對方係完美
有啲嘢，過咗我本身重要嘅價值觀底線
咁咪講出嚟，佢又改唔到我又改唔到，咁咪分手

exac7ly

唔話係綠帽嘅都唔會係連登啦

我已經結左婚
但係以前都面臨老婆無feel既問題
我決定閂埋自己個心窗
唔會再向佢露出弱點

露出弱點只會企圖催毀我既價值雪中送屎

明顯睇到佢對我既態度改變左，起碼覺得佢而家係同一個男人講野溝通，而唔係使喚一個太監

水瓶女

非常有趣
你問下你老婆有冇曾經懷疑過自己點解要嫁比你

可能未諗清楚就應承左你
靜落嚟發現唔想對你一世

因為意外有左bb,唔係應該都係分手收場

咁唔怪之得啦
靠細路仔維繫好多都好難維持
上一代嘅都見唔少
兩個人嘅關係多一個人，只會更複雜

睇你搵果個咩女性
呢個年代唔係個個buy潮州怒漢大男人，會俾人覺得唔尊重對方想法
同埋鐘意咩類型，人人都唔同
有啲女好鐘意俾人lead
有啲鐘意平起平坐

不過拍左13年我覺得條女都係認真撚黎
講唔愛都係認真唔愛
你估三個月叫分手玩玩下咩

所以我揾左最好既解決辦法
得出女人既問題其實主要都出係男人度呢個結論

無女人鐘意平起平坐
佢地係鐘意要求男人平起平坐
但男人道行夠高，呢班女人一樣變成小鳥依人
一切講吸引力法則

其實我覺得都真係有可能同樓主講唔關第三者事
更大機會既係 去到結婚以d位置
對方會停一停 諗一諗
可能求婚個一刻真係會沖暈左頭腦say yes
但之後冷靜落黎會諗
對方係咪真係適合結婚
自己係咪真係想結婚
大家係咪真係適合以後一齊行落去以d林林總總問題
其實巴打唔好咁灰
ex係一個負責任成熟既人
諗清楚唔想同你結婚仲好過貪過癮結婚之後過一兩年離婚
拍拖好多不滿對方既野 係結婚之後並唔會消失 更加可能係惡化
你ex應該睇透以樣野所以提出分手 畢竟婚都求埋 真係唔結就婚 唔似拍拖個時咁 拖得一日就一日

相方都有呢啲問題啦，男女相方都會要求大家乜乜乜，只係一個心淡，一個無心淡。

靚仔有條件咪霸道總裁愛上我
又肥又醜咪潮州怒漢

好多女方都唔知自己想要乜

當佢知道結婚咁大鑊

呢刻要既唔係將來想要既時候

最後被犧牲既男方一定係最痛

唔知點解好多人覺得拍拖拍得奈就一定要同嗰個人結婚， 其實感情的事好多時都係一剎那的激情引至下半生可能同左另一個人結婚，可能嗰個人只係識左唔夠3 個月。而且女人對未知同唔熟悉的未來的憧憬更吸引

真係好痛好痛，成件事喺一個月之內發生哂，我真係有諗過輕生⋯⋯但我知道我死左更加顯得我懦弱冇用，所以打消左呢個念頭。

就算佢對我冇哂感覺都好，點話我都好，我都唔捨得quit

太多字 好多回覆無睇

睇咗幾個
覺得有啲係本身唔夾
但一直拖住無分開 拖拖下覺得拍耐咗唔想再諗
點知去到某一刻 唔夾個問題出現咗 就會唔知點咁

巴打，你最後一次約佢出黎用理性同對方理性溝通
係百分之一百死硬，你首先要了解女人係乜野生物先

如果你感覺對方的態度出了問題，那多半是出了問題。

未必，一切睇你自己對佢投資有幾多
經驗愈多投資當然愈謹慎

但賤男佢地功多藝熟，有d直程係女人人形春藥，所以嘛。。

其實關唔關第3者事都唔重要，拍得太長時間都係會容易出事，感情淡左啲類，你結咗婚淡左都仲可以話為左仔女，都結左囉，捱埋落下大半世，但拍拖太長時間感情唔多唔小會係淡左（某部份人）好多既愛情最後升華為親情，襯未結婚又沒左free ，就88啦⋯⋯一講結婚就係見真章既時候，都好啦，唔係呃你錢啊樓啊之類...

同男友一齊咗七年，最近先知原來佢想像唔到同我一齊結婚，佢話佢比唔到幸福我，我一直以為我地一齊努力就得呢種感覺真係好痛，我以為我地都對未來有憧憬，原來都係一廂情願

55

既然唔係帽事，唔好放棄佢啊樓主，13年，咁就走咗去?

都人老豬黃啦 搵個後生仲好

女人，揾果個la. 強迫冇幸福。

同佢講人生不就是這樣嗎

一切變淡
然後就沒有然後

樓主咩職業？

唔關第三者事仲衰
係女仔都想有人依賴下 姐係樓主女友寧願一個人都唔願同樓主一齊

睇下啦各位，呢個巴打寫得好

我女朋友都係

一講結婚就收皮...

其實佢地係未玩夠

我估女嘅都諗左好耐，一直期望有改變，但去到所有愛情都用盡後，就再無唔捨得嘅感覺，諗到結左婚都係會離婚，不如而家開始新生活

因為佢睇咗金都

你覺得係咩問題？

所以女人係咁 唔好咁認真

我男朋友都係咁
大佬呀女仔都想有人安慰下氹下
唔係想聽你分析問題呀
到底係咪男人都係咁
懷疑人生

啱啊仲要婚都求埋先至離開
肯定係佢靜落嚟之後諗清楚其實發現有啲問題可能自己真係忍唔到
寧願單身都唔想嫁錯人
大佬呢頭結完婚嗰頭忍唔到離婚你估好好睇咩

係

呢個係男女大不同

咁你係表達得想人氹，定想人理性分析先。

感情呢家野真係好難捉摸 好唔真實

女人從來無理性分析呢個選項

我都覺得無話無得揀
但其實去到分手呢一步之前你有好多野做好多野可以講，兩個人可以坦誠相對
唔係澎一聲話份就分，令到另一半好錯愕好難以接受咁分手咪比人臭鳩臭西拖人時間嘅感覺，13年wow大佬，男人嘅時間就唔係付出？

睇得出條女係未玩夠但就一直拖住樓主，個心一直覺得會搵到個更正但又唔想做衰人，拖到臨門一腳無得返轉頭先黎分手，正一臭閪。

屌，到時你呢d女人咪又係話唉佢淨係會氹我都唔幫我解決問題

所以佢哋係問「到底係咪男人都唔識讀心術」，但咁講出口，又顯得自己⋯⋯

永遠都只係睇到對方缺點，但又唔正視下自己有無問題

Agger!!!!!!!!

其實你地衰係溝通呢環。

咁多年，女方無可能無表達過不滿。只係你接收唔到/輕視左訊號。

而女方基於性格/心軟/心淡，久而久之，就無再提。

直到你同佢求婚，佢不得不認真面對你同佢之間問題。而佢已經覺得心累，於是索性分手。

樓主。或者你女友身邊已經有人，一d都唔意外。但其實所有第三者都唔係感情破裂主因，而係當事人逃避問題ge出口。

識人係咁，不過最後勉強結咗婚
然後條女騎牛搵馬搵過個
抌低咗個男仔 好撚慘
所以樓主唔好傷心太耐，依家散好過到時搞離婚

其實換個角度諗

當畀個機會大家，將愛情同責任分清楚

你依家大概30歲，正值黃金時間
有料有屌，唔怕無女

如果你有一份唔錯嘅工作，收入穩定，有地方住，唔知有乜問題？

好明顯比人玩

點解所有分手post第一句或最尾果句一定寫明肯定唔關第三者事？
成件事好撚痴線 到底哪來的自信？
今期都賺夠 想比啲人賺下啲fd?

通常中間有人爭下佢先會識肉緊同珍惜
根據我既經驗幾年以上冇下第三者既介入
啲女通常會厭會悶會開始幻想想有新火花

你係咪金都男主角？

有時一直唔講
可能係因為講完對方都唔明
可能係對方根本唔察覺到有問題
或者已經為同一個問題嘈左好多次
我諗溝通呢啲野其實雙方都有責任
不過一直唔講去到臨界點先爆既人
通常都係女方多啲
有時係一直忍受既時候 仲想比個機會同時間
奢望對方會意識到會改

如果係會突然意識到就唔唔存在需要一直忍
我想講嘅係點解要忍 何必呢 直接道出唔滿意嘅地方 大家可以一早去商量 仲好過自己一個忍耐 谷住谷住掛

有D野可能講過兩三次
講完都係咁，之後就會費時再講
一係就自己消化左佢
一係就一路忍，忍到某日爆唔到

如果會影響到大家之間感情同關係嘅 係咪證明咗件事算係重要嘅 咁更加應該拎出黎好好傾談討論

可能係價值觀唔同 導致雙方對件事嘅輕重有分野
我唔係話拎咗出黎傾一定有用一定可以解決到 但至少對方會知曉咗呢件事唔係普通野咁簡單 繼續存在唔改變係有可能會影響到大家之間嘅關係 亦因為咁我相信會開始去研究點樣調整翻大家嘅心態

但如果單方面唔講出黎一直忍 就肯定對雙方都係無好處

女人係咁仆街，好多野收收埋埋，唔會想早d提出，自己鑽牛角尖，之後一爆發就玩完

係咪平時扑野冇幫人舔閪呀

咁就奇怪，有屋住都分開...

利申：拍左就黎15年
差唔多2年前，因為住屋問題未結婚所以佢心淡分開

結論係我廢，sorry

放棄啦 真係無意思
你條件Okay 揾個20中既 拍幾年拖結婚都未遲

你點知下個唔會更夾？ 唔夾就分手揾個更夾既

條件okay 大把市場

我姐夫老豆(鬼佬黎), 同佢老婆五十幾六十歲人先覺得唔夾離婚
過左兩三年都一樣識到個同佢好夾o既女朋友 (都係同年紀的)
巴打加油

當然最ideal係咁
但例如我自己同男朋友，佢性格係非常之硬頸，任何問題就算我好好聲氣想同佢講我真係頂唔順喇，想俾佢知道我嘅諗法，解唔解決到都好，起碼大家傾過知大家諗乜野
但佢都可以一句打埋黎，話佢唔同意，講到底都係我乜乜問題

試多幾次，我就學精左，有咩事都自己消化左佢
我寧願練習自己忍，都唔想面對佢永遠覺得自己冇問題嘅性格

唔洗改啦 點解係你要改唔係你個ex改？
拍拖又唔係迫自己變成對方想要既人

唔好blame yourself
你個ex有問題又唔一早講 等到依家爆先一次過講 好彩你無結婚 結左就分你一半身家

再咁樣忍 你好快好似我上面咁講 咁樣 終有一日會爆

A0 dead no need to worry

13年...淨係聽到都覺到難受

第四者 跟你有段情
我也為你高興
外遇萬千燦爛像繁星

好好笑，問條女都唔敢答實100%啦

所以異性戀係為繁殖/交配 同性先係真愛

有時有啲位就係溝通唔到

幾好，可以搵過20頭既女仔重新黎過。

開始覺得唔係一齊得耐就代表啲咩
要一生一世好難

我覺得 有道理
做咁大risk既決定 至少都會留返條後路俾自己

可能有對象 但無一齊到
但佢已經俾其他人熏陶左

好多人將冷淡同平淡混為一談

呢個真 過咗熱戀期以為會轉咗做為平平淡淡
但其實會潛移默化轉咗為冷淡而大家都唔知

以你既理論 女人就算三十歲結得成婚 一樣有機會離婚啦
咁女人結唔結都係會過三十 結得到等於人生贏家？咩年代

無病無痛，平淡就平淡，心態一變，平淡就冷淡。係因為懶先，定因為心態變咗先？

咁多廢票既

呢個唔係理論，係事實
男嘅仲有好多options
女嘅係越來越少options

所以咪話 女人就算結咗婚 都一樣會老啫
你地男人成日話女人咁咁咁嫁唔出架
我個point係 嫁得出又點 嫁唔出又點
單身等於老姑婆？
Option等於咩 多女/多仔 =贏？
乜人生得依d?

咁咪唔好嫁囉，你鐘意點鬼理你。
大部份女都想嫁，你用小眾嚟講，無咩好講。
感情台，同人講你唔一定要拍拖，唔一定要結婚，你可以做女強人，你有你觀點。
人生好多option呀，你打飛機又得，攬住mary過世又得，無話贏輸，你舒服就可以。
最後，單身等於老姑婆？單身唔係老姑婆係咩？

唔嫁=要做女強人？
咩觀點黎
仲有 感情台好多時講既post都係話單身更開心
個d唔可以係感情台講架咩？
最後你個句 老姑婆係有負面既意思
但點解女人單身要有個stereotype既形容？咁就好似講到單身有錯咁

淨係睇呢句都知乜事

仲有一點 就係結左婚就唔會離如果係男方出軌做錯事 女人就要硬食？如果離婚 女人就會老左「冇人要」

你都幾搞笑，老姑婆個term成個post由你提出，跟住話我講，咪咁強詞奪理。
可以做女強人，又可以做雞，都話你想點就點，理撚得你。
女人單身，無人話有錯，但話女人年紀越大相對男人選擇越少，呢個係fact。除非你覺得女人年紀越大選擇越多，又或者無少到啦。

離過婚，同年紀大左，係自然好多男性唔會考慮喎

男人做錯野 到頭來係女人受番 立於不敗之地

男人三十幾如果係有market佢廿幾都一定唔差得去邊
你廿幾歲係八両金 唔會去左四十會變金城武
男人愈大年紀愈有market? 屯門阿伯應該都好有market

講真 到頭來根本係講你本身質素
你係女人 本身好高質 就算去到年紀大左 都唔係差到谷底
你係男人 本身係低質 就算年紀大左 都只會更低質 你個market唔會大過女人過左30既market

講得好岩

講得一啲都唔啱
係都要講到咁extreme
自己諗下宜家梁朝偉同劉嘉玲邊個market大啲

梁朝偉本身都高質啦 佢後生個market 二三十歲 一定大過依家老左啦
佢重慶森林先係顛峰
你問下依d家𡃁妹中意梁朝偉 定bts?

咁係因為梁朝偉後生都好撚正
而香港絕大部份既男人都唔係梁朝偉

而家啲𡃁妹四大天王都未聽過啦

正解！
佢用梁朝偉同劉嘉玲比 係錯哂例子
佢理論係男人年紀愈大愈升值 但梁朝偉係明明後生時更紅更靚仔更高價值 根本係本身質素高
好似劉嘉欣咁 一樣 後生價值都係高過依家 根本就同梁朝偉一樣係後生好過老左
男女根本就一樣 你本身係低質 唔會因為老左變高質 佢就攞本身高質既梁朝偉黎講..

心痛既感覺 呢世都記得

女人揾到依靠先係贏家
男人可以放異性愛情係第二，女方照咁做一早内分泌汗爾蒙失調，呢個係先天機制問題

唔同意，男人既價值吸引無女人咁單一
男人可以去旅行見多識廣，脱毒鍛煉社交能力，改善衣着品味，增加經濟能力

男人外表只係佔女人入面package既一小部分
相反女人吸引男人都係靠年齡同外表佔大多數

咪當比個機會自己試下其他女囉

都唔係凈係心態
而係真喺有分別
平淡係無以前既驚喜 無搞咁多花臣野
但係依然係關心對方 互相照顧
冷淡就係連關心 照顧都無
就係個掛左男女朋友名既鄰居

呢個係因為你膚淺姐
唔代表個個係咁
我三十前冇人追過
但三十後好多，點睇

咁即係基因特變
應該話你以前關係幾穩定所以無追求者，本身你個底應該唔差

所以點解啲人唔會拍拖拍咁耐，拍幾年啱就即刻結婚
拖久必分